<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Karapyziki</title>
    <description></description>
    <link>/</link>
    <atom:link href="/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Sun, 29 Oct 2017 18:21:25 +0300</pubDate>
    <lastBuildDate>Sun, 29 Oct 2017 18:21:25 +0300</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.1.6</generator>
    
      <item>
        <title>Он и она (отрывок из будущей книги)</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Катерина.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Шёл одиннадцатый год их совместной жизни. И пятый, как она занималась детьми, и не выходила на работу.
За окнами шёл снег, не смотря на конец апреля, выл холодный ледяной ветер, стуча ветками в кухонное окно. 
Дети спали в своих кроватях, она домывала посуду, пока муж провожая гостей, явно не торопился обратно.
Ещё через год после рождения второго ребёнка она периодически ловила себя на мысли, что он стал часто задерживаться. 
Иногда отлучаться по выходным и праздникам. Но все было не до этого. Двое маленьких детей съедали остатки размышлений не какие-либо другие темы.
И по правде сказать, она временами ловила себя на мысли ,что поняла бы и даже простила бы измену, случись она 
сейчас. Её отражение в зеркале давно походило на пресловутую домомучительницу, а каждое утро она просыпалась с мыслью о скорейшем вечере.
Все изменилось полгода назад. Убирая в шкафу, она наткнулась на платье василькового цвета, которое так подчеркивало 
цвет её глаз. И то ли от отчаянья. То ли от приближающегося дня рождения.Но она безумно захотела надеть это платье и погулять одна по городу.
Она неприлично долго пила одну кружку кофе, когда к ней подсел ОН. Выше Ее на четыре головы, широкоплечий, 
улыбчивый парень с темными глазами и улыбкой чеширского кота.
За одиннадцать лет она и забыла о чем можно говорить с другими мужчинами. Но говорил он. Она не могла сказать 
ни слово, потому что с первого взгляда она захотела его так, как никогда не хотела ни одного из мужчин. Это было взаимное желание, потому что он смотрел таким взглядом, что официантка не упускала их столик из виду, наверное думая, что они займутся этим прямо здесь.
В тот день ничего не произошло. Постоянно звонящий телефон напоминал о реалиях жизни. А эти киношные страсти 
были лишь мимолётным порывом.
Но все изменилось через неделю, когда она в том же месте встретила опять встретила ЕГО. Он сидел за тем же столиком 
и ждал Ее. Взял за руку и повёл за собой. А она и не сопротивлялась. Просто шла. Прекрасно понимая, что она делает. Но она не могла остановиться. Приехав домой, она долго стояла под душем. 
Но она не жалела. Она даже хотела, чтоб муж все понял. Может тогда все решится само? Тогда не надо будет притворяться идеальной семьёй. 
Спрашивать как прошёл день и посылать что фоток детей с макаронами на голове?
Можно будет наконец стать счастливыми. Свободными. Не держать друг друга маленькими детьми, совместно прожитыми 
годами, общей квартирой, друзьями и остальной якорной кучей мелочи, которая затягивает с каждым днём узел на шее все больше.
Муж замечал изменения, наверное, именно по этому каждое воскресенье отправлял гулять Ее одну. Может он тоже 
знал? И хотел найти повод?
Так было полгода. Пока однажды Чеширский кот, не предложил уйти, нет, не предложил, а потребовал уйти к нему. 
Беря все проблемы на себя. Она стояла, уткнувшись макушкой в его грудь и плакала. Потому что знала, что не сможет, хотя именно это сделает Ее по-настоящему счастливой.потому что все одиннадцать лет она была не с тем, и сейчас это поняла. Но она не сможет. А дети? А родственники? А люди? А что скажут они. Подумают они? Будут говорить о ней?
Она не смогла. Вернулась домой. Выкинула платье василькового цвета, и стала опять готовить котлеты на ужин, 
спрашивая как прошёл день и думать, что живет счастливой жизнью, как все…
Она надевала свой фартук каждый день, чтоб начать готовить ужин. И совсем не потому, что не хотела испачкаться. 
Это был ритуал. Как и тот, когда приглушаешь свет и повторяешь все действия, доведя их до автоматизма, чтоб уложить детей. Три поворота крана влево. Семь минут набор воды в ванную. Десять, чтоб выкупать младшего. Двадцать, чтоб выкупать старшего. Три звонка в неделю, чтоб мама думала, что у вас все в порядке. Раз в неделю бабушке, чтоб не плакала в трубку. Один раз в месяц секс.
Можно обойтись иногда и руками. Ничего не хотелось. Полгода не пролетело, а просто перелистнулось одним листком 
календаря. Вначале была просто огромная дыра. Слезы в ванной. Дежурная улыбка и воскресные два часа в кафе напротив фонтана. Где каждый раз она ждала, что он войдёт и страшный сон закончится. Но его не было. Летний зной шёл на спад и в воздухе снова запахло сентябрьскими дождями, октябрьским маскарадом листьев и ноябрьскими заморозками и приближался Ее день рождения. 
Тот день, когда она начала дышать по-другому. Тот день, когда она встретила причину огромной дыры внутри.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В этот раз Она не хотела ничего. Ни василькового платья. Ни кофе в кафе на набережной у фонтана. Если бы не 
дети, она б выключила телефон и уехала на целый день. Хотя, возможно, именно дети и удерживали Ее не застрелиться в этот день.
Она прожила одиннадцать лет с человеком, который так и не научился замечать Ее желаний, так и не захотел узнать 
о чем мечтает она.
Нет, он был хорошим мужем. Узнав о первой беременности, сделал предложение. Когда случился выкидыш, они все 
равно остались вместе, но ещё тогда можно было расстаться безболезненно. Они были молоды, она тольк закончила второй курс, он получил диплом. Они даже не жили вместе, не были безумно влюблены. Она не была. Он весь год нежно ухаживал. Помогал с учебой, подсаживался в столовой, провожал домой. Он был хороший. Обычный. С ним было нормально. Ни плохо. Ни хорошо. А обычно. Родителям он вроде нравился и она не строила особых планов на их роман. Но и не прогоняла его.любви, как в книжках. Страсти, как в фильмах. Все как- будто репетировала. ждала лучшей роли, другого сценария. Она не была против секса с ним. Он был галантен и учтив. И уж лучше так, чем после рюмки на дискотеке… Но незнание и отсутствие опыта сыграло с ней злую шутку. Она забеременела после первого раза. Свои м родителям она сказала же в этот же день. С ними проблем не было. Отец обнял мать и сказал, как-то радостно: «Готовься к свадьбе», хотя предложение ей еще никто и не сделал. А мать лишь посмотрела и спросила: «учебу бросишь?»
На следующий день он, в парадном костюме со вручения диплома, в мятом и ни к чему не подходящем галстуке пришел 
с цветами и коробкой конфет просить ее руки к родителям.
Она хотела подняться с кровати и закричать, что не надо этой комедии, не надо ломать руки и поспешно жениться, 
потому что «так положено», но ей было так плохо от тошноты и боли. Она чувствовала, что все идет не так уже тогда. Не так она хотела замуж. ни за того, и ни тогда. Но он сидел подле ее и держал за руку, приносил стакан воды, водил в туалет и даже был рад, что скоро обретет новый статус отца. Чего нельзя было сказать о его матери. 
Уже через неделю они подали заявление в загс, со справкой от гинеколога им даже уступили дату, перевез ее вещи в свою однокомнатную квартиру, и они начали жить вместе.
Она лежала еще две недели, совершенно не могла вести никакую подготовку к поспешной свадьбе, ей все таки удалось 
убедить всех, что лучшим вариантом будет совсем неприметная церемония и спокойный ужин в узком кругу. Так и случилось. В предпоследний день августа она официально подписала себе приговор на одиннадцать лет.
А еще через две недели ночью у нее началось кровотечение и она потеряла ребенка.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Оборачиваясь назад, она понимала, что знала такой исход с самого начала. Но как она могла поступит так с ним 
тогда? А что бы сказали ей его родители? Его мать сказала ей сразу все, что она думает и это тоже была одна из причин послушаться интуиции.А что же подумают остальные? Хороший, правильный парень, совершил такой поступок, не оставил одну. Совершенно в разрез нынешней тенденции и в временам.
Через несколько они купили квартиру побольше. Ездили пару раз отдыхать вместе в отпуск. Случилась вторая беременность.
Потом третья. То ли потому что хотелось, то ли потому что “так надо”, “так все живут”. И муж был все таким же 
правильным. Порядочным. Помогал с детьми. Иногда мыл посуду. Приносил всю зарплату домой и почти все вечера пятницы проводил дома. Редкий экземпляр в нынешнее время. Но он никогда не спрашивал Ее о мечтах.
Никогда не говорил о чем мечтает сам. Никогда не делал безрассудных поступков, никогда не выходил за рамки. 
Был как все. Жил как все. И она думала, что так и должно быть, что это нормально. Просто жить рядом. Ложиться в одну постель. По утрам готовить яичницу. Каждое 25 число выплачивать кредит, взятый на машину. Раз в пять лет покупать сапоги. Она не думала счастлива она или нет. Но кто об этом думает? Мы просто живём. День ото дня. Быт. Дети. Какие ещё вопросы про счастье, когда у неё памперсы, прививки, коммуналка, день рождения свекрови на носу. Никаких мыслей о себе. О своих мечтах. Даже самых робких. Так было все До прошлого октября.
Наступил день рождения. Начало недели. Понедельник. Муж пообещал приехать пораньше с работы. 
С утра она накрасила ресницы, праздник же, и это было все, чем отличался этот день от предыдущих дней этого полугодия боли и одиночества.
Купив к вечеру торт, и даже свечки, чтоб дети задували она шла домой, механически отвечая на вопросы старшего 
и поднимая все время выпадающие из коляски игрушки младшего, когда раздался звонок.
Номер не определился, но эти цифры давно алыми порезами врезались в сердце. Это был ЕГО номер. Он не звонил 
и не давал о себе знать полгода.
Лихорадочно забилось сердце. И, набрав в лёгкие воздуха, чтоб хватило не дышать первые несколько секунд она 
ответила. “Твой муж попал в аварию, он сейчас в моей больнице. Приезжай». из трубки послышались лающие гудки брошенной трубки.
В смятение, и с запутавшимися мыслями, она не помнила, как дошла домой, позвонила и оставила детей маме на 
работе, как говорила адрес в такси. По всему телу разлилась горячая лава боли, сожаления, от страха сводило в желудке. Ее тошнило не от того, что в голове страшными картинками проносились мысли о возможных последствиях аварии, а от того, что она год представляла встречу этих мужчин, но не один из сценариев не начинался в больнице.
Да, она переживала за мужа, в первую очередь как за отца своих детей, но и скрыть волнение и жажду встречи 
с Ним она не могла. Сегодня был ровно год, как они познакомились. И полгода, как она не смогла уйти к нему.
Как всегда бывает в жизни в такие моменты, все светофоры были красными, как и цвет заряда батареи на Ее смартфоне, 
все пробки в городе были именно на этой дороге в больницу. Всему городу именно в это время суждено было собраться на этой дороге.
Что говорить? Кого первого обнять? Как вообще вести себя? Раскрыть ли тайну? Как всегда вопросов было больше, 
чем ответов. Всю дорогу она думала о тех счастливых днях с Ним, отгоняя мысли о возможных травмах мужа. Только сейчас она подумала, почему ей позвонил ОН, а не муж? Неужели все так плохо? Ведь он был хирургом. Она чувствовала, как в солнечном сплетении невыносимо больно стянуло, словно в этот момент Ее пронзило ножом, она вдруг осознала, что с человеком, пусть и нелюбимым, но с человеком, с которым она прожила рядом 11 лет, родила двух прекрасных детей, человеком, который пытался любить Ее по-своему, уважал Ее, с человеком, который мало спрашивал почему она плачет по ночам, но
как таковым не был причиной этих слез, с этим человеком что-то произошло. И, возможно, произошло что-то страшное. 
И она обязана быть рядом. Помочь. Поддержать. Но она не хочет больше быть жертвой, что бы сейчас она не узнала.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Не хочет приносить себя в служение ни ради детей, чтоб у них была “полноценная” семья, ни ради общественного 
мнения, ни ради чего- либо другого.
Она готова встретить лицом к лицу то, что могло произойти с мужем. Но она приняла решение, о котором Ее просил 
ОН полгода назад. Приняла его только сейчас.
Такси подъехало к воротам больницы. Быстро рассчитавшись, она бежала в хирургическое отделение, где явно происходило 
что-то. Суматоха. Много людей. Каталки. Господи. Что случилось? Такая серьёзная авария? Она не знала кого ей искать глазами. Его в белом халате или мужа. В какой одежде он уходил? Она подходила к каждому мужчине, персоналу явно было не до неё, кто бежал с медикаментами, кто беседовал с другими людьми, кто помогал идти пациентам.
Вдруг в конце коридора она увидела, что Ее муж сидит в инвалидном кресле и зовёт Ее, слов она не слышала, но 
хорошо видела его жесты руками . Слезы моментально заполнили глаза и потекли по лицу. Решительность выбора, сделанного пять минут назад, улетучилась без следа. Подбежав и рухнув на колени, она начала плакать, обнимать мужа и спрашивать, что произошло.
“Ничего страшного. Нужно сделать операцию на колее. Меня спас врач этой больницы, а сам сильно пострадал. Слышал 
ему срочно нужна кровь”
Выдохнув “у нас с ним одна группа крови” она побежала искать медсестру…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Она бежала вниз по лестнице, перелетая ступеньки, сбивая пациентов, тряся каждого человека в в зеленой больничной 
одежде персонала, с обезумевшими глазами, колотящимся сердцем, и предательски пропавшим голосом.
Как рыба открытая рот, и не извлекая звуков, она шептала: “Кровь!! Я хочу сдать кровь!!”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ее переспрашивали, отталкивали, уворачивались, она казалась обезумевшей пациенткой, сбежавшей из отделения 
психиатрии. Растрепанные волосы, чёрные борозды потёкшей туши, глаза на выкате, осипший голос:
“Кровь. Кровь. Кровь…” -каждая секунда казалась ей последней. Она уже видела, как из операционной выходит 
хирург, тихо и с горечью снимает маску и медсестры утирают слёзы…
Как из операционной доносится пронзительный и бесконечно-ровный звук “пииии”.
Она трясла головой, словно хотела стряхнуть эти мысли как мусор, и проснуться от затянувшегося кошмара.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Кажется, плоскости потолка и пола начали меняться местами, свет поплыл, и она вцепилась мертвой хваткой в 
пробегавшую мимо медсестру, и заорала что было мочи: “Я хочу сдать кровь для вашего хирурга. У нас одна группа и резус” Медсестра, по глубине впивающихся в Ее руку 
ногтей, сразу поняла, что сопротивление бесполезно. И они побежали в сторону операционной.
“Какое же у тебя редкое имя”- сказал он уже приевшуюся с годами фразу, подсаживаясь рядом с ней год назад в 
кафешке на набережной. “Группа крови у меня тоже очень редкая” - машинально бросила в ответ она, немного резко. Но это его совершенно не остановило.
“Ну тогда однажды мы сможем спасти друг друга” ответил он и улыбнулся своей Чеширской улыбкой.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Год назад брошенная фраза, засела у неё в голове и всплыла именно сейчас.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“А ты знаешь, что с такой группой крови всего 5% на Земле?” -ответил он, на Ее возражение, что такой группе 
подходят все группы крови с тем же резусом ( она хорошо училась в школе и помнила занятия по биологии) -
“но с одинаковой группой и резусом - мы идеально подходящие друг другу доноры» ответил он&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Она еле уговорила медсестру взять двойную дозу, подписывая какие - то бумаги о согласии, умоляла Ее сказать, 
если понадобится ещё, она обязательно сдаст, и ей плевать на законы и запреты, но тут зашёл главврач больницы. Медсестра вышла. Он пригласил зайти Ее в свой кабинет для разговора.
Несмотря на тошноту и лёгкое головокружение она чуть ли не влетела на третий этаж.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Я так понимаю, Вы и есть та самая загадочная женщина моего друга, которую он прятал ото всех.» Произнёс он 
спокойным голосом, указывая жестом на диван, заливая кипяток в кружку и протягивая ей. “Да” тихо сглотнула свежий и вкусный чай.
“Тогда я буду с Вами откровенен” - начал он, и дальнейшие 15 минут были как в фильме ужасов.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Груженый грузовик летел в автобус, полный людей. Он подставил свою машину, был ранен, потерял много крови, 
но помог некоторым пассажирам выбраться из автобуса, успел набрать номер больницы сказать об аварии. 
И успел набрать Ее номер сказать про мужа, потому что у того был шок, он все время говорил “надо позвонить жене”, но у него не было телефона. Пытаясь вытащить застрявшего ребенка, он надорвал коленные связки и повредил спину, поднимая искареженый металл, со сверхъестественной силой, как он это сделал в одиночку до сих пор загадк, скорее всего выброс адреналина. Мать ребёнка скончалась по дороге в больницу. И только после того, как вытащил девочку упал без сознания. Скорые уже были на подъезде и его одного из первых привезли в больницу.
Что, возможно, она спасла ему жизнь, потому как у них идеально подходит друг другу кровь. И что, ситуация уже 
не критическая, но пока он без сознания, и ему понадобиться полугодичный курс 
восстановления с ежедневными процедурами. И что к нему закрыто посещение, кроме близких родственников, но он 
знает, кем она приходилась, и будет держать ее в курсе, также она может оставаться в его палате, сколько пожелает.
Это все проносилось, как кадры киноленты на старом проекторе, который поставили на перемотку.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;На секунду задержавшись на кадре с раненым мужем она вдруг осознала, что около часа назад он наконец все узнал.
Что делать дальше она не знала. Набирая номер матери, сославшись на маленький остаток зарядки она сухо ответила, 
что с мужем все в порядке, осведомившись о состоянии детей, сказала что останется сегодня ночевать в больнице.
Закрывая дверь в кабинете главврача, она растеряно думала, куда же пойти вначале. К нему в палату или к мужу.
Твёрдо решив дойти сегодня до конца она спускалась по лестнице, подбирая слова для разговора с мужем&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Через каждые две ступеньки она останавливалась, то ли для того чтобы выдохнуть, то ли для того, что нащупать 
носком ноги под собой пол, что все еще носит ее земля сегодня, что все по-настоящему, здесь, сейчас и с ней. 
Что как бы она по своей человеческой натуре не хотела бы оттягивать решения до бесконечности, никто их за нее больше не примет.
«Я не знаю как дышать без тебя, мне кажется я не дышу эти шесть дней» шептала она в обеденный час, нежась 
в постели отеля на на другом конце города от кафе возле фонтана, пока он искал в карманах брюк звонящий телефон.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;«Мне кажется я не дышал всю жизнь, пока не встретил тебя» - ответил он так глухо, как-будто эти слова совершенно 
случайно сорвались с губ, и ушел в ванную, чтобы ответить на звонок.
Она медленно встала, натягивая чулки, которые специально купила, как только перевернула последний лист календаря 
с февральским обрезанным хвостом, хотя в этом году хвост оказался на один день большее.
Из ванны доносились какие-то медицинские термины, и она уже по одному этому поняла - сладкое послевкусие их 
близости - кофе с ее любимым тирамису- ей сегодня предстоит разделить в одиночестве. Он вышел из ванны, помрачнев и начал быстрее одеваться
«Прости, авария, крупная, я нужен».&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Конечно он был нужен. Один из самых успешных нейрохирургов в стране. Специалист мирового уровня. Он всем был 
нужен, людям, нескольким больницам, нескольким странам.
Сколько раз он шутя говорил: «Сегодня опять предлагали в Бельгию переехать», «А ты бы где больше хотела жить 
в Италии или Америке»? И всегда таким тоном, что она не могла понять он это всерьез или нет, ведь она каждый раз после таких вопросов засыпала и переставляла другую жизнь в другой стране и другую себя.
Господи, она ведь даже не понимала насколько он ей был нужен. Она жила одним воскресеньем и детьми. В понедельник 
ей еще почти на весь день хватало воспоминаний, она могла закрыть глаза и вспомнить его прикосновения, к среде она помнила еще дословно каждый их диалог, в пятницу ее воодушевляла одна мысль -еще день и они встретятся. Так пролетело полгода. Двадцать пять воскресений вместе. Двадцать пять раз по три часа. Иногда он присылал ей с посыльным , ее любимое тирамиссу, и маленькие записки, но она всегда боялась их оставлять в квартире до прихода мужа всегда выкидывала.Только лишь телефон хранил фотографии этих записок, пара фотографий его профиля или спиной, в костюме и с телефоном у виска. Она всегда украдкой фотографировала его, когда он отходил говорить по телефону. Она скидывала эти фотографии в папку с рецептами, зная что туда точно даже случайно не залезет ее муж, не смотря на то, что он вообще никогда не лез ни в какую ее личную вещь. На ее телефоне пароль появился, когда их старшему сыну исполнилось год, и его маленькие пальцы нажимали все подряд, но пароли были в их семье тоже открыты друг другу.
В тот день, когда она впервые увидела его улыбку, его широкие плечи, он показался ей атлантом, что держал небо, чтоб оно не рухнуло на 
нее, ей захотелось кинуться в его объятия, как в поле со спелой пшеницей, провести по его отточенным скулам&lt;br /&gt;
как по верхушкам ею любимых гор, его глаза показались глубже Мариинской впадины, а голос просто был снежной лавиной,с силой и мощью которой не посоревнуешься. Сегодня был ровно год, как они познакомились. Сначала Бог подарил ей его на день рождения, а сейчас он помог спасти ему жизнь.
«О, Боже, дети» - подумала она и остановилась между пролетами, рукой все крепче сжимая перила, кровь от сердца 
хлынула к мозгу. Что им сказать? Как обьяснить, что она не любит их отца больше? Суд? выросту без отца? Как оградить их от всех бед, чтоб потом не
было последствий? Как обьяснить развод? И как все это вообще пережить? И не свернуть обратно?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Все. Кажется решимость рухнула. Она вдруг поняла, что сейчас разрушит все. Нет, не все, а В-С-Е! Одиннадцать 
лет брака, это же рекорд по нынешним меркам, детей лишит ежедневного общения с их отцом.Младшему едва исполнилось два года, он ведь может и забыть настоявшего отца. А старшему прийдется постоянно объяснять почему она ушла от их отца? Как она сможет жить каждый день с этими вопросами? Как сможет жить в миру со своей душой? Священник! Ей срочно понадобился священник, срочно захотелось исповедаться. Но лучше всего, чтоб сказал, что ей делать, а главное сейчас говорить. Мимо проходивший мужчина в белом халате спросил у нее все ли с ней порядке, и когда она замычала в ответ, он увидел, на обеих руках бинты от недавней сдачи крови и повел ее, не особо сопротивляющуюся, куда-то.
Она почувствовала себя как на карусели в детстве. Когда неделю уговариваешь маму, убеждаешь что не боишься, 
что не станет плохо, а потом сидишь уже на ней пристегнутый, и вот вот кто-то нажмет заветную кнопку и ты отправишься в путь, ты так мечтала об этом, стони раз смотрела, как катаются другие, и доли секунды отделяют тебя от такой же неудержимой радости и счастья, но вдруг приходит страх и все, вскакиваешь на ноги, начинаешь кричать, звать маму, сердце колотиться, слезы льются, страх выползает из ушей, слетает с кончиков пальцев, ты вцепляешься ногтями в материнское плечо и просишь забрать тебя отсюда. Лучше еще тысячу раз посмотреть, как катаются другие, чем проехать самой. И мама уводила…. Мама не пыталась попробовать ей побороть свой страх. Перешагнуть его. Она молча несла на руках, пока она глазами полными слез и стиснуты от досады зубы смотрела на отдаляющуюся крутящуюся карусель.
И сейчас вот этот мужчина в белом халате её точно также уводит. И она будет тысячу раз смотреть на счастье 
в глазах других, реветь
 каждый раз, смотря как экранная сильная героиня делает шаг к своему счастью, она будет одевать ежедневную 
 маску «нормальней» семьи, лишь бы дети росли в иллюзии, что все хорошо.
Нет, она сможет, высвободившись от настойчивых рекомендаций отправится домой, она уточнила, где ей можно 
найти супруга и отправилась туда.
Открыв дверь в палату мужа, она увидела его сидящего спиной к двери и лицом к большой балконной двери, глаз 
все еще кольнула инвалидная коляска, хотя она уже знала, что это лишь временное средство передвижения, она всей кожей поняла - ОН знает, ЗАЧЕМ она пришла сейчас к нему.
Как это невыносимо жестоко, понимать, что человек спасший твою жизнь рушит твою семью. Мужское самолюбие уязвлено 
по всем фронтам и скорее всего сейчас она наткнется на лобовые принципы и бескомпромиссность со стороны мужа. Молиться про себя, или в слух, падать ниц с повинной головой, или держать лицо при любом исходе? «Как давно?» -тихо спросил он, не поворачиваясь к ней. Удивительно, но в его голосе не было ни ноты гнева или призрения. «Сегодня год» сглотнув, произнесла она, виновато сжав руки.
«Да, я видел, что ты изменилась, но решил, что ты наконец-то смогла принять все, как есть»&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;«Прости» - еле слышно сорвалось с ее губ. Она была сейчас упасть ему в ноги и молить прощения, пытаться обьяснить 
то необъяснимое, что твориться сейчас в ее душе, что она сама не может понять что это. Двадцать пять встреч по три часа, два десятка близости с другим мужчиной за 366 дней! Не сумасшествие ли менять эти семьдесят пять часов за год на те, что она провела с мужем за одиннадцать лет? Хотя сколько именно времени она провела с ним?
Все эти одиннадцать лет она жила с ним без особых чувств. Заботилась, переживала, готовила, стирала, убирала, ждала с работы, спала в одной постели-все это словно по накатанной, по инерции, по инструкции. Потому что никогда бы не подумала, что может быть по- иному.
Она не знала, что можно быть счастливой только от одного осознания, что где-то есть ОН. И неважно далеко он, близко. Знает о ней, любит ли ее. Она просто знает, что он есть и она была счастлива от этого. Если б ей дали выбор всю жизнь без него и три часа с ним -она бы выбрала второе.
«А вдруг, он подумает, что я сошла с ума? и тогда мне точно не отдадут детей?» - сверкнуло как молния в ее 
голове, и она даже сделала шаг навстречу к мужу, но по тому как он схватился за колеса и если б не стекло разделяющее его и балкон, он бы точно откатился 
как можно дальше от нее- она поняла, что нужно стоять на месте. и шагнула назад. Муж разжал руки. Разговор продолжился.
«Дети его видели хоть раз?» сказал он, и тут она почувствовала легкое отвращение, едва уловимое, именно в слове 
«его»
«Нет» тихо ответила она и, неожиданно для себя, перешла в наступление&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;«А сам-то ты насколько был честен со мной за последнее время?» произнеся это, она вдруг сделала жест плечами, 
словно сбрасывая невидимый походный рюкзак, с котелками, плошками, дровами для костра и остальной тяжелой утварью.
На самом деле она стреляла наугад, да еще и с закрытыми глаза. Да, ей казалось, что у мужа на стороне кто-то 
был, иногда, не факт, что это была одна и та же женщина. Вполне возможно, что она обманывала себя, в попытках оправдать свою совесть. Но ее женское чутье ей давно это нашептывало, да только не важно это было для не. До сих пор. Это всегда были какие-то мимолетные мысли, подтверждения которым она не находила, по правде сказать - и не искала. Никогда ничего не искала в его телефон, как и он в ее, социальные сети, бумажник, карманы - личное пространство в их семье было нетронутым.
Но потому, что он резко развернулся на нее, она поняла, что попала в десятку и теперь-то нужно очень аккуратно 
выбирать слова и смотреть на реакцию, потому что шанс расстаться по-человечески, стал больше чем реальным.
«Откуда?» только лишь произнес он и прикусив губу замолчал.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;«А ты никогда не думал, что ты по-другому пахнешь после? Сколько их было вообще?» сказала она, выдавая собственные 
страхи, за ощущения, внутри все дрожало - только лишь не промахнуться…
«Не было никаких их! Не делай из меня » -с какой-то злобой швырнул он в ответ,- «у самой рыльце в пушку»
«Но и не ври мне, что даже одной не было» - резко ответила она, а потом сменив гнев на милость продолжила:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;«Я не хочу подробностей. Ни делиться своими, ни слушать твои. Мы давно стали чужими людьми друг другу. Возможно, никогда и не были близкими. Я не хочу выяснять почему никто из нас не решился до сегодняшнего случая открыть карты, почему мы так долго жили вместе. Наши дети-это главное, что у нас есть. На развод я подам сама, дети останутся со мной, но ты сможешь видеться столько, сколько захочешь с ними. Я не буду претендовать на свою часть квартиры, если мы оформим ее на детей. Жить уеду к маме. Найти себе работу и обеспечить детей я смогу, ты знаешь, что я не пропаду. 
Надеюсь с этим вопросами не будет у нас проблем-кому нужны эти газетные сюжеты про адвокатов, делёжку детей?
Дети не должны страдать, достаточно нас с тобой»&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Она говорила, не подбирая слов, не успевая обдумать и построить фразы. Все что было на языке тотчас обретало 
звук. Стало сразу легче, как после долгих потуг на свет появляется ребенок, так и сейчас, после нескольких сложных фраз появилась ясность. Появилась легкость. Клешни, сдерживающие все ее мечты и желания, все, что вообще имело в основе фразу «я хочу», наконец отпустили. Одиннадцать лет она жила в тени самой себя, пряталась за спины детей, за зависимость от мужа. А сейчас поняла - все это она пережила. Все должно остаться во вчерашнем дне. Пора действовать. Пора жить. Жить своей жизнью. Да корявой, да, не складной и сложной, но своей. Складывать свой пазл, подбирая фрагменты, какие-то сразу же подходят, какие-то ставишь не на то место и сразу понимаешь это, а какие-то стоят не там до тех пор, пока фрагменты рядом не подскажут тебе об ошибке.
Уже на пороге, обернувшись и смягчившись, она сказала, как бы прощаясь:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;«Нам с тобой нет еще и тридцати пяти, а порой мне казалось, что я старая- старая женщина, у которой уже все 
было.Ты достоин той, что будет дышать тобой каждую минуту, ты был очень хорошим отцом, старался быть мужем, но я не та, кто проживет с тобой всю жизнь» Она закрыла дверь так и не дождавшись ни единого слова в ответ. Cняла обручальное кольцо, положив его в задний карман джинс.
 Их разговор продлился не больше получаса. И ей срочно нужно было на воздух. Она знала, что в этой больнице 
 есть небольшой парк для прогулок, Несколько аллей с ровными дорожками, маленький пруд, лавочки на каждом шагу. Практически выбежав на улицу, она глубоко дышала. Шаг в бездну был сделан. Самое сложное уйти, не вернуться- эту умную мысль она когда-то давно записала в своей записной книжке для тех слов, которые уже умело связал кто-то другой за нее. Как обычно в ее день рождения была пасмурная погода, небо было затянуто всеми оттенками серого, и казалось вот-вот разревется навзрыд, переодически всхлипывая мелким и практически незаметным моросящим дождем.
Листья тихо срывались с деревьев, летя на встречу с землёй они медленно кружили повторяя траекторию друг за 
другом. Под ногами был уже ковёр из трехцветных осенних листьев, медленно задевая носком ботинка она снимала слой за слоем, словно в каком-то печеночном пироге. Докапываться бы до скелета этой тропинки, асфальтированной, ровной, той части, которую словно защитным слоем укрыли осенние листья. Собрать бы их охапку, запихнуть в пододеяльник и укрыться им в холодной постеле, свернувшись калачиком, свернуть причудливой формой розы, сделать с сыном экибану в сад, просто набрать огромный букет из красно-желтой- зеленой палитры, натянуть рукава по самые пальцы, а горло от старой черной водолазки по самый кончик носа , залезть с ногами на кресло, держать какао у колен, смотреть «Завтрак у Тифанни» или слушать чью-нибудь очаровательную магию игры на фортепьяно, смотреть на звезды и медленно потягивать сигарету.
Она бросила курить уже очень давно. Больше десяти лет назад. Когда еще в первый раз узнала, что беременна, 
и хоть тот опыт закончился неудачно, она не стала возвращаться к этой старой привычке, но сегодня отчего-то весь вечер во рту было странное, уже едва вспоминающиеся, чувство сухости и жжения, когда никотиновая зависимость дает о себе знать. Ей отчетливо вспомнилось ощущение в пальцах рук, от зажатой сигареты. Так захотелось втянуть дым первой затяжки и медленно с выдохом выпустить этот отравляющий дым. Но сигарет у нее, кончено же, не было, просить было не у кого, в такую пасмурную погоду в прибольничном парке не было никого кроме нее, а идти куда-то их искать она даже и не думала. Она даже не понимала, откуда взялось-то это странное желание. Разговор с мужем не был так драматичен, так спонтанен и таким ошеломляющим, как ЕГО звонок со словами «твой муж попал в аварию» и уж не таким нокаутирующим, как «доктору делают операцию и ему нужна кровь»
 От тропинок этого парка веяло тишиной покаяния, что каждой ране нужен свой срок, кто-то ходит по этим тропинкам 
 ежедневно. Идет на поправку, или обретает смирение с судьбой, силы на борьбу дальше. Сколько боли втаптывается в этот ковер из листьев, сколько отчаянья гниет вместе с ними, сколько молитв покрывает первый снег, а если поднять голову кроны деревьев, с практически лысыми ветками, понемногу готовят к зиме, расчерчивают свод неба в графическое безобразие, впиваются в облака, словно трубочки на коробочках от детских соков. И пью их, своими кончиками ветвей, тянут воду из облака по всему стволу до самых корней.
Капли дождя становились все ощутимее, редко падали, но оставляли все больше мокрый след после себя. На пруду 
появлялись круги, вода была уже настолько мутно-зеленой, что вызывало отвращение, и если бы не запах дождя и осенних листьев усилило бы эффект своим запахом.
(От чего-то на душе у нее стало и легко и грустно, ( не уверенна в этом абзаце) как когда-то в студенчестве, 
когда обрезала свои волосы ниже талии в короткое короткое каре.Голова все еще помнила тяжесть этой копны и, шея, привыкшая делать большее усилие для поворота головы никак не могла привыкнуть. Но больше всех ощущения она тогда запомнила как ее шея почувствовала летний ветер, как он обдувал ее и ласкал своим теплом, словно соскучившись, он обнимал ее так крепко, что тепло этих объятий растеклось по всему тело, начиная с гурди, она вдохнула теплые ноты азартного настроения, приближающихся ночных рандеву, морского бриза..
И сейчас, ее шее стало так же легко. Словно она все 11 лет ходила по кругу и тянула ярмо, бороздила, впахивала, сеяла…
А сейчас все скинула, и снова вдохнула полной грудью, и пускай, что ветер был совсем холодный, воздух тяжелый 
и влажный, он словно туман растекся по ее легким, заполнив все капилляры, все альвеолы. Она никому не говорила про него, весь этот год она не сказала никому не слово, да и не кому было говорить. Подруг с появлением второго ребенка осталось меньше, чем пальцев на одной руке. Еще с одним она могла оставаться на плаву и быть в курсе всех событий и радостей бездетного настоящего ее друзей, а со вторым она в первые же полгода погрузилась в сменяющий друг за другом, но слившийся в один безумный комок день. Первый год с двумя детьми пролетел как метеорит, оставив в памяти три четыре ярких события, несколько десятков попыток поздравить хоть кого-то хоть с чем-то, а потом она перешла на редкие, но очень долгие звонки. КОгда полгода наблюдать за человеком и его жизнью только по картинкам и его записям в одной из социальной сети, 
а потом пытаешься рассказать свою жизнь за шесть месяцев в течении получаса. Сначала она жутко расстраивалась на этот счет, но потом и на это у нее не 
осталось времени. Она, всецело отдала себя семье, вернее детям.
Водила их на кружки, занималась с ними дома, придумывал разные творческие занятия, посещала разные мероприятия, она хотела быть хоть в чем-то лучшей. Лучшей для кого-то, хотела что бы они были лучше нее.
Этот комплекс постоянного оправдания и доказательной любви она заслужила с детства. Ее матери всегда казалось, что ее дочь не дотягивает до идеала, что к своему ребенку надо быть сверх объективной, что
Поэтому рассказать о жемчужине]6 что появилась у нее на три часа в неделю не было ни желания ни слушателей. 
Она сама купалась в ощущении, что хоть что-то только ее.
«Ты веришь в то, что люди могут продать друг с другом всю жизнь?» «Прожить или любить одного человека на протяжении 
всей жизни?» - поправил он ее
«Любить»&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;«Конечно верю, вот теперь, я точно знаю, что буду любить всю жизнь тебя»&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;«Перестань, ты же любил кого-то раньше?»&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;«Да, но как-будто это было не со мной. А теперь я чувствую, что это навсегда»&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;«Ты просто влюблен. Вот и говоришь так. Пройдет время и звездная пыль осядет» как-то грустно начла она&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;«Нет, с тем кого любишь, что вся вселенная переворачивается от одной мыли о ней- так не произойдет»&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;«Ты говоришь, как влюбленный мальчишка. У тебя виски седые, а ты говоришь, словно тебе 12 лет. Мне сложно 
в такое поверить. Люди не могут любить одного и того же всю жизнь. Им надоедает еда, одежда, профессия, город, а это человек, который каждый день остается таким же, каким ты узнал его в первый же день»
«Ты сомневаешься во мне. Или в себе?- лукаво и как-то не серьезно уточнил он- Они могут . Просто эта «вся жизнь» у некоторых начинается около сорока, вот и получается, что изначально старт затянут.
А что плохого быть влюбленным мальчишкой даже когда у тебя седое все.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Он схватил ее в охапку своими сильными руками и закрутил, задевая кончиками ног висящие на стуле вещи, завалив 
на диван нежно поцеловал и произнес эту фразу, которая нагнала страх и бессонные ночи:
«Я очень тебя люблю, но не буду долго делить тебя еще с кем-то. И так достаточно. Как и не буду уговаривать. Это твое решение, и я приму его, каким бы оно не было. А теперь пойдем есть мороженное, сегодня я хочу фисташковое»
Это было последний их воскресный день в гостинице, ровно через неделю, она специально опоздала и пришла в 
их кафе, когда он уже успел выпить пару чашек кофе. Она подошла, и не снимая очки сказала, что не может уйти от мужа, потому что не знает что сказать детям, потому что все это неправильно, наверное, и что она не знает как будет потом всем объяснять свой поступок, она наговорила еще кучу слов, по щекам текли слезы, и то что она репетировала и специально надела очки ее не спасло.
Потом она битых десять минут всхлипывала, утыкаясь макушкой куда- то в районе его груди, пыталась запомнить 
запах, прощать и отпуская свою жемчужину на дно морское.
А после развернулась и пошла прочь. Не оборачиваясь. Не прислушиваясь, зовет ли он ее. Идет ли он за ней. Она 
прошла десяток шагов, затем ускорилась. Рыдания ее накрывали и подкашивали ноги. Чтоб не закричать, она зажала рот рукой, а чтобы не упасть она побежала и через минуту скрылась в подземном переходе.
Она даже не сказала, что она любит его всем сердцем, что она готова броситься под амбразуру, поезд, в окно, 
но она не может остаться с ним, и не может обьяснить причину почему.
Апрель заканчивался слишком трагично, как для месяца, в который принято много шутить и веселиться.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Сейчас, слушая как аппарат выводит кривые звуки сердечного ритма ее возлюбленного, она целовала его руки, шептала 
ему люблю, читала молитвы и вспоминала. Мысли закружили ее, как старая детская карусель. Она вспоминала каждый день, каждые три часа их встреч. И просто сидела рядом с тем, кого любила больше всех на свете, и с кем могла и хотела прожить всю жизнь
Ночь тянулась бесконечно долго, каждые пятнадцать минут за окнами мергали огоньки. Она дремала, но ухом вела 
ритм звуков от аппарата, это умение она получила, родив детей. Спать и слышать их дыхание- не это ли делают все матери особенно в первые годы жизни? Персонал заходил к нему в палату очень часто. несколько раз приходила медсестра проверить капельницу, вторая принесла ей плед, и отпустила, вернее настояла сходить и купить себе хотя бы шоколадку с чаем в автомате. Сопротивляться было бестолку, с утра в ее желудке так и болталась непереваренная овсянка, и несколько литров кофе, которые она выглушила за сегодняшний день. 
Рано утром с обходом в палату заглянул глав врач и перед тем, как рассказать диагноз, уточнил с кем будет она.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;«Я буду с ним»&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;«Но вы же замужем?» - понизив голос, но без удивления спросил врач «Уже нет, завтра подаем на развод” этими 
словами она отрезала не только остальные вопросы, но и все одиннадцать лет супружеской жизни.
Когда он очнется? Какой именно уход нужен будет? Когда его выпишут? Что с тем ребенком, которого он спас?»&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Она была готова обрушить на врача вопросы, как снежную лавину, много, оглушительно и не давая шанса успевать 
на них отвечать…, оглушительно и не давая шанса успевать на них отвечать.
НО доктор многие предвидел и все объяснял сразу.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Выпишут через две недели, уход необходим, ежедневный. Лучше всего, если кто-то будет с ним надо будет жить 
и помогать. Но учитывая, что три месяца он будет передвигаться в инвалидной коляске, чтоб не давать нагрузку на колени и спину-то многое обычное будет не привычно и сложно. Особенно это касается таких вещей как ванна, туалет, транспортировка, массаж, поддержка во время реабилитации. Это будет сложно и ей, и ему. Организм может реагировать не так, как они прогнозируют. Готова ли она на все это? Где будут все время ее дети? Сможет ли она уделять время обоим? Спустя три месяца, нужно будет возить его на физиотерапию, массажи, бассейн и прочие процедуры, чтобы начинать разминать спину и ноги.
«А сколько на это потребуется денег» сказала она вслух, даже не заметив.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;«Не беспокойтесь его отцы оставили ему достаточно, а он очень мудро распорядился этими деньгами, и потом не 
забывайте - эта клиника тоже его собственность»
Про завещание от двух отцов она помнила, он когда-то очень бегло об этом упомянул в каком-то из их разговоров. Полностью занятая попытками вспомнить о чем и когда был этот разговор она тем временем быстро съездила домой, где проведала детей, придумала для них историю про папу, который срочно уехал в командировку и будет им звонить по скайпу, и включив им мультики погромче пошла на разговор к матери.
После пережитого за последние сутки она уже ничего не боялась. Разговор с матерью всегда был сложным. Всегда 
заканчивался ссорой. Она не любила вдаваться в подробности. Не любила рациональный прагматизм своей матери. Не любила ее грубые «а если». Никогда не слышала открытого одобрения. 
И сейчас она хотела направить разговор в то же русло, что и с мужем. С бывшим мужем.(Пожалуй, пора начинать привыкать к этому словосочетанию).Собрав волю в кулак и уткнувшись ледяным взглядом в одну точку она вылила сразу весь свой вердикт, как ушат с ледяной водой, на голову прагматичной и консервативной матери.
ЕЕ брак вчера законился, она любит и уходит с детьми к другому мужчине, который сам сейчас нуждается в помощи 
и находится в больнице (самое страшное во всем этом было то, она даж не допускала мысли, что он успел ее разлюбить за эти полгода)
Но мать, есть мать- она молча выслушала и спросила:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;«Тебе не жалко этих одиннадцати лет? Ты уверенна, что в этот раз будет хотя бы столько же?»&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;«Нет, не уверена. Я не видела его последние полгода. Но я люблю его. Как и люблю детей. Но я это больше, чем дети»
После, она заехала домой, собрала какие-то вещи себе, мужу и детям, и ближе к вечеру отправилась в больницу.
Взгляд задерживался на обжитой и ухоженной квартире. В душе она была большой эстет. Каждый уголок этой 
квартиры был наполнен заботой: уютом, стильными и красивыми вещами, которые в большинстве своем были все больше разбросаны в последние пару лет. Она совершенно не представляла, как будет происходить все то, что она заварила. Какие вещи, когда и как забирать, Куда все это вести, как делить, и делить ли посуду, постель.&lt;br /&gt;
Мужчине всегда проще уйти. Кинул своих три рубашки, да пару трусов в сумку и отчалил со спокойной душой. 
А женщине как? Она полтора месяца подбирала обои под цвет плитки, собирала вазы из одной коллекции, чтоб расставить на трех полках в прихожей. А как муж, ее бывший, совершенно неорганизованный и незначащий о существовании и половины вещей в их доме, муж будет жить там? а как он найдет в какой банке соль? а забирать ли ей саму эту банку? если банки подарили им на свадьбу?
Жалость и цепкие прошлые пережитые воспоминания начали тянуть тихонечко на попятную.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Но тут как молния блеснула мысль: Стоп, так ведь у него же есть другая женщина! Это что ж, она будет своими 
чужими руками мои банки трогать? э, нет, голубушка, переезжай со своими. И на постелях моих шелковых я с детьми буду спать.
Стряхнув головой остатки этой предательской попытки отката она хлопнула входной дверью и побежала низ по 
ступенькам. Все решено. Сейчас не о банках с тарелками надо думать. А за жизнь молиться. 
Она постучала в палату к мужу, пока говорить «бывшему» вслух было странно. Как странно было все, что происходило&lt;br /&gt;
с ней, сколько? уже второй день? какой вообще был сегодня день? она с трудом могла вспомнить, что вчера был ее день рождения, ее самый любимый праздник.
Открывая дверь, она уже слышала голос этой женщины, но сворачивать было поздно. Страшнее разговора с мамой 
и мужем вместе взятых -был разговор с ее бывшей свекровью.
Эта женщина не полюбилась ей изначально, еще с первой их встречи в общежитии, куда она приехала уговаривать 
сделать ее аборт и «не ломать жизнь ее сыну и себе», что дети не удержат брак ( как в воду глядела), что у ее сына были совершенно другие планы на ближайшее будущее. Она уже не уточняла у сына были ли планы, или у его матери были планы на будущее сына. Но и попросила дать ее сыну быть взрослым.
Позже они все-таки стали более менее общаться, она не была с ней груба, а свекровь не указывала ей как жить. Но холод между ними сохранился навсегда. Это чувствовалось во всем. То суп не такой густой, как любит ее сын, то горловина на свитере связана не так, как надо, то имена сыновьям не муж выбрал, то не так она одет, и остальная куча обычных бытовых мелочей, которые можно пропустить мимо, но не после такого старта.
И все, что эта женщина копила внутри целых одиннадцать лет грозит вылиться сейчас на неё. Она почувствовала 
этот презренный и испепеляющий взгляд сквозь дверь, эти маленькие криво накрашеные поджатые губы, этот взгляд мышиных глаз из-под жутких линз, зрение ухудшалось и с этим ничего нельзя было поделать. Скрещенные на груди руки, слова, застывшие в воздухе, конечно же она все знает. И все равно, как ее сын преподнес ей информацию, он ведь был нормальным человеком, хоть и с ущемленным самолюбием, все равно- сейчас все грехи ей вспомнят.
Но она молчала, демонстративно промолчав в ответ на ее приветствие, и еще более демонстративно отвернув голову к окну.
«Я детям сказала, что ты уехал, их сюда не пустят, только спрашивать будут, врач сказал тебя могут через несколько 
дней выписать тогда и будем решать все вопросы»
«Да, спасибо за вещи» - протянул он руку за сумкой&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;«Я тебе приготовил подарок - на этих словах свекровь фыркнула и демонстративно вышла из палаты, чуть хлопнув 
дверью- но в этой суматохе он куда-то делся»
«Перестань. Это сейчас не главное»
«Я вот всю ночь думал, ведь мы могли не заводить второго ребенка, уже тогда ведь было заметно, что мы с тобой отдалились»
«Наши дети это самое лучшее, что есть в нас, и что останется от нас, как об этом можно жалеть?»&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;«Ты же не сдашь его обратно никуда, ничего не вернешь и не обернешь время вспять? Зачем об этом жалеть? Жалеют 
слабые, а ты не такой»
«А как они будут жить с малых лет в такой путанице? Я их отец. Как ты им все объяснишь? Как я останусь таким 
же важным для них? Не буду видеть как…»
«Не знаю, честно - порвала она этот клубок запутанных и без того мыслей- «Что-нибудь придумаем. Ни мы первые. Ни мы последние. Ни сегодня, ни завтра мы не будем решать этот вопрос.Только давай не вмешивать в наши с тобой дела никого.» очень недвусмысленно она дала понять, что они вполне взрослые люди и хотя бы в этот раз можно обойтись без его мамы?
«Да, я просил ее, но не обещаю, что она не станет» оправдано и глядя на дверь сказал он полушепотом, как-будто 
его мать стоит и подслушивает за дверью
«Давай отложим этот разговор хотя бы на пару дней? Дети у моей мамы. Ты в командировке. А Мне. Мне сейчас 
важно совсем другое»
«Он еще не пришел в себя?» спросил он, явно стараясь, чтоб его голос звучал как можно отрешенно и безразлично.
«Нет» сказала она так же шепотом и глядя на дверь&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;«Я зайду завтра, может что-то прийдет в голову, или успею заехать к юристу, или к психологу. Не знаю, к кому 
там в первую очередь надо поехать?» сказала она почти на пороге
«Это и правда конец? мы и правда разводимся? а с кем же я буду говорить каждый день?» как-то грустно спросил он
«как и прежде - не со мной», ответила она уже за дверью.
Она поднялась в его палату уже когда за окнами стемнело. В конце октября темнеет не так уж поздно, как это 
ощущается внутренне, сквозь жалюзи переодически были видны синие мерцающие огоньки скорых, но звука не было. Был лишь звук дождя по откосам пластиковых окон и звук его сердцебиения. Наверное, были ещё какие-то звуки, но их она даже не пыталась услышать.
Он был без сознания уже вторые сутки, врачи уверяли ее, что такое вполне допустимо,. Что он может очнуться в 
любой момент. Но драматизировать она умела, как никто другой, и каждая минута казалась вечностью.
Сидя на стуле, с поджатыми ногами, листая фотографии на телефоне, которые уже можно было не скрывать она вспоминала:
“Я так мечтаю однажды проснуться раньше тебя, чтоб можно было насладиться твоим умиротворённым и спокойным 
лицом, рассмотреть все твои чёрточки и мелкие шрамы, посчитать все твои неповторимые веснушки, сколько ресниц на твоих глазах, какой у тебя изгиб брови, как твоя грудь поднимается , вдыхая, и спокойно выдыхает, как кисти расслаблены, а не постоянно теребят подвески на браслете, как в профиль твой образ похож на египетский точёный рисунок на древнем папирусе, что хранится у меня с детства. Я бы хотел класть свою усталую и уже изрядно посидевшую голову на твоё плечо, когда я прихожу поздно, после нескольких тяжёлых операций, а ты уже спишь, умаявшись с детьми, и сквозь сон несколько раз погладишь меня по голове, поцелуешь , а я усну, словно мне только что сняли все грехи и умыли святой водой, словно своим крылом меня обнял ангел, вселив веру и забрав усталость. Как бы я хотел никогда не отпускать твоей руки, знать, что ты всегда ждёшь меня у порога. “
“Я жду тебя каждое воскресенье здесь”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Да, это единственные три часа, ради которых стоит прожить неделю” Все это было так давно, и так недавно. Через 
неделю после этого разговора он предложил ей уйти от мужа к нему, забрать детей, которых он готов усыновить, если это понадобиться и с которыми он готов говорить об их настоящем отце, если она не будет против.
Он- воспитанник детского дома, как никто другой, отлично знал, что родителей не выбирают, что ситуации бывают 
разные, и что жизнь это намного больше каких-то записей в бумажках.
Его самого усыновила довольно зрелая семья, которая с первых дней говорила с ним языком правды.В детском доме 
он пробыл совсем немного, возможно поэтому не успел даже осознать всю систему изнутри.
Его приёмный отец был археологом. Очень известным учёным в широких кругах. А мать была его музой и настоящей 
госпожой в своём доме. Он всегда привозил ему какие-нибудь вещицы из своих многочисленных экспедиций или брал, уже подросшего, с собой на раскопки, в поездки. Во многом, благодаря той среде, ученых, докторов, творческой интеллигенции, он и решил стать врачом. Именно приемные родители рассказали ему почему он попал в детский дом и кем были его настоящие родители. И спустя много много лет он, уже студентом, встретился со своим родным отцом, когда был на стажировке в другой стране. Никто не скрывал от него ни имени, ни адреса и он сам первый написал, решив, что упускать такой шанс было бы глупо.
Жизнь подарила им семь лет звонков, редких поездок, переписок и общения с родным отцом, у которого так и не 
появилось больше детей кроме него, а потом начала забирать одного за другим его родных. Сначала от рака ушёл его кровный отец, который не стал ему таким родным, как приёмный, но однозначно навсегда занял своё место в его сердце, и которого он простил еще тогда, когда приемные мать и отец ему рассказали правду.
Потом второго инсульта не пережила его приемная мать, что очень подкосило отца, хотя он и был с юности привыкший 
отправляться вдаль от дома сроком доходившим и до шести месяцев- он не смог прожить и больше года без своей музы.
За несколько лет он похоронил всех своих родных. Трех самых родных людей. и заимел виски полные седины, хотя 
ему было всего тридцать пять.
Так сложилось, что оба отца завещании ему все свое имущество, и он получил солидный стартовый капитал, чтоб 
открыть свою частную клинику, а имея имущество и инвестиции заграницей получил еще несколько партнеров, благодаря которым через пять лет работы его клиника выросла в несколько раз и получила хороших специалистов и репутацию. Он в ней был ведущим хирургом, и знал, что он на своем месте, рядом с ним работали много его студенческих друзей и в целом он был очень даже успешным мужчиной с хорошим достатком, но без любви.
Но какому мужчине в сорок она уже нужна? Если у тебя есть возможность работать на любимой работе, ездить на 
машине, которой доволен, обедать в любом ресторане и летать отдыхать в разные страны, и приводить домой любую женщину?
А ему нужна была. С самого детства. Он видел, как его приемный отец боготворит свою жену- самую обычную и простую 
женщину, с которой им Бог так и не послал собственных детей, женщину, которой он посвещал все свои открытия, запах котлет которой способен был оторвать его от любого, даже самого важного, дела. У его матери было всего девять классов образования, но она никогда не ударила в грязь лицом ни на одном светском приеме, 
ни в одной даже самой высокопоставленной компании. Она всегда была за отцом, всегда улыбалась джокондовской улыбкой и ждала у ужину. Всегда, ему маленькому, рассказывала сказки про королей у которых были самые лучшие жены. И всегда говорила ему, чтоб он выбирал сердцем. Что за простотой иногда кроется сокровище. Чтоб он не боялся быть мужчиной во всем, чтоб сумел увидеть ту, с которой сможет прожить всю жизнь, а не провести ночь.
И он искал. Пару раз чуть не женился, но понял, что не сможет всю жизнь - не она это, не она.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Как и у многих коллег - медиков, кто женат еще на своих университетских подругах, у него тоже случился первый 
серьезный роман на старших курсах. Она была умна, красива, интеллигентна и другой национальности, но не смотря на это ее семья приняла его довольно благосклонно. Все пошло не так, когда он узнал о том, что стажировка у них будет в разных странах.
Попытаться сохранить отношения было делом чести для него, но видимо, для нее это стало знаменованием, что их 
отношениям долго не жить. Приложили там руку ее родственники или нет. Сама она понимала, что карьера и открытые возможности сейчас главное для каждого из них. А может просто он не любил ее так. Но они расстались нежно и спокойно. Благодаря друг друга за все прожитое.
После он так был увлечен взлетом карьеры. Не замечал ничего. Секс да. Отношения-нет. Так можно было и привыкнуть. Но он инвестировал в себя. В свое дело. Тут надо было или в самом начале встретить кого- то и проходить этот путь вместе. Или уже добиться максимума и переключиться на семью. Он был один. В целом мире. И однажды понял, что устал . Захотел приходить не в пустой дом. Ужинать не в одному.
И потом, он стал замечать, чем больше у него складывалось с бизнесом, тем моложе и наглее были вокруг него барышни . 
С одной такой отношения продлились более, чем на год, несмотря на ее довольно таки юный возраст. Она была 
практически в два раза младше его. Она была мудра и спокойна не по годам. Ему даже показалось- равнодушной к деньгам. Как потом все-таки выяснилось- показалось.
С ней было хорошо все. Особенно ее бешеная энергия, постоянное желание и доступность в любое время дня и ночи. Его заводило и бодрило, когда она возвращаясь с дискотеки, могла заехать на час- другой. При этом ей никогда не хотелось оставаться ночевать после.
Это не было похоже на его студенческий роман, он не был в нее влюблен. Он был уже опытен и уверен в себе. 
Он чувствовал, что тешит свое самолюбие и мужское эго, каждый раз когда она билась в экстазе.
Она была младше его на восемнадцать лет, от нее веяло юностью и он занялся собой, во многом благодаря ей.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Чтоб не отставать. Не переносить роль «папочки» еще и на внешний облик. Где она такая юная и длинноногая, а 
он с брюшком и в кепчоночке. Благодаря ей его гардероб заполонили более молодежные вещи. Он стал регулярно бегать по утрам, а не с силой вытаскивать себя пару раз в неделю. Стал выглядеть моложе своих лет, ценил ее советы.
Ее вещи стали с постоянной периодичностью появляться в его доме, он даже давал ей иной раз свою машину. Вполне 
вероятно, что все бы могло закончиться хорошо. Все ближе был конец ее обучения в институте, и тем больше она требовала и настаивала на том, чтоб он взял ее на работу к себе в клинику. Начиналось все с намеков, шуток и продолжилось все более упорной и требовательной формой.
Как и многие с избытком ухоженные барышни, работать она не хотела и не умела. Работа над собой, что конечно 
есть дело трудное, занимала большую часть ее свободного времени, поэтому она хотела быть просто красивой, ничего не делать, но зарабатывать достаточно много своих личных денег. Она требовала дать ей должность главного юриста клиники. Его доводы, что на едва окончила юрфак и пусть пока пройдет стажеровку пару лет у их юриста, а там может быть, и устроит ее вторым юристом - заканчивались эксцентричными скандалами. Он очень долго не говорил ей очевидного, что юрист-то из нее в принципе никакой. Он знал, как она поступила и как она училась и видел предел ее профессиональных возможностей. СОчетать личное с работой в такой сфере не хотелось совершенно. Не с этим человеком. Но он успел привязаться к ней. Нет, не любил,. Но ему было с ней довольно комфортно. Он к ней привык. А тут ежедневные скандалы. Истерики. Слезы. Вранье о беременности. Ночных звонков и прочая ерунда дешевого бабского разлива, что тут он понял - он наигрался. Одно дело было заниматься сексом с двадцатилетней. Другое -вести себя, как двадцатилетний. Хотя и двадцатилетним он так не вел.
Да, с ней было хорошо, она была молодая, всегда готовая и легкая. Ее всегда можно было взять на все мероприятия. Взгляды женщин и зависть мужчин, но не хочет он больше плавать в луже. Ему нужна бездонная. С Синими глазами-айсбергами. С носиком, как у той египетской царицы на старом папирусе. Ему нужна такая, как была его мать. Не важно будут ли у нее настолько ухоженные волосы и всегда
идеальные брови, эти нарисованные линии ему всегда казались фальшивыми, неважно, была ли она замужем или нет, 
есть ли у нее дети, сколько килограмм она будет весить и какого роста будет. Он понял, что ему нужна обычная. живая. С кричащими глазами и джокондовской улыбкой.
И тогда он встретил ЕЕ. Через пару лет после этой истории со студенткой.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Он шел вдоль набережной к своему любимому кафе, и за столиком сидела ОНА. Он понял это сразу, сердцем. Это 
платье василькового цвета. Этот профиль египетской царицы, задорные веснушки, волосы, блестящие от солнца, уставшие, но бездонные синие глаза, за которыми было нечто глубже Мариинской впадины, и он сел к ней, не думая ни о чем. Сама ли она пришла, замужем ли она, кто она вообще, он ничего не думал. Он просто знал-это она.
А потом, потом не было сил выплыть обратно. Его идеальный шторм засосал безвозвратно.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Немного протрезвев от первого месяца, ночей, разговоров -он попытался свернуть обратно, но был готов покончить 
собой от ломки по ней.
Потом пришлось вылить душу в мужском разговоре своему лучшему другу. Того самого главврача своей клиники, потому 
что он был талантливый руководитель и врачом от Бога. Рассказав все как есть, не имея уже сил носить все в себе.
После стадии страдания, бичевания и отречения, пришло смирение и решительность.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Он понял, что стоит воспользоваться советом своей приемной матери и быть мужчиной во всем. Он принял как 
факт, что его любимая женщина несчастна в браке и что она должна и может быть с ним.
Он решил действовать. Уточнил через своих юристов. Все нюансы по разводу, опекунству детей и прочего, взял 
список необходимых документов и завел разговор с ней.
Через неделю он был готов выложить ей на стол все, чтоб она поставила лишь подпись, а все остальное он бы взял 
на себя, но она ответила ему отказом.
В тот день, он вдруг вспомнил свое ощущение, когда его привели в детский дом и оставили там, а он не понимал 
ни где он, ни почему тут находится. Где его родители. Кто эти люди.Он не помнил, как выглядели его родители. Но помнил, что он вдруг оказался один.
Его любовь была шире цунами и он ее не усмирил.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Около часа он сидел молчав том кафе, после ее ухода. Мысли лихорадочно сменялись от напиться до утопиться.Суицид 
был не в его характере. Он взял ключи от машины и поехал на кладбище. Просидев там до позднего 
вечера он несколько раз смахивал слезу то ли от того, чьи лица перед ним были на памятнике, 
то ли от того, что знал, что эта была единственная им любимая женщина и он не смог ее удержать, то ли от того, что отчетливо видел их совместное светлое будущее в его доме с детьми.
За следующие полгода он немного одичал, от чещирской улыбки оставались лишь редкие лучики, а дни были похожи на дни сурка.
На висках заметно появилось немного седины. Он жил, как прежде, Выглядел также. Также встречался с друзьями. 
Делал самые сложные операции. Спасал людям жизни. Но больше не улыбался.
Всем вокруг он ничего не объяснял, но изменения были заметны. Весь женский персонал, воодушевившись, наперебой 
отпускали комплименты. Пытались проявлять заботу, внимания, некоторые даже угощали своими кулинарными шедеврами. Он понимал, что они почувствовали. Женщин не проведешь.У них нюх на брошеных.
Он жил. Опять ушел в работу. Начал ездить по конференциям. Чуть было на одной не ушел с брюнеткой.Пока однажды, 
он не увидел, как грузовик несется в сторону автобуса, а у окна сидит женщина с ребенком на руках, так похожая на нее. С такими е золотыми волосами и синими глазами. 
На часах было начало третьего ночи, когда он пошевелился. Она вскочила и не знала можно ли ей кричать от радости, куда бежать и кого звать.Нажав на кнопку вызова персонала она сидела на стуле и во все глаза смотрела на него.
Сонная медсестра не торопилась, видимо решив, что это не ему, а ей нужна какая-то помощь и тогда она еще раз нажала на копку.
Подойдя к палате, она уже слышала как кто-то говорит, но не придала этому значения и отвлеклась еще на несколько 
минут, заглянув в телефон и отвечая на какие-то сообщения, боком толкая дверь, все еще увлеченно вглядываясь в телефон.
Конечно, зачем торопиться к собственному начальнику? Можно ответить на очень важные сообщения в три часа ночи, 
находясь на дежурстве. Ярость была на ее лице такая, что медсестра видимо почувствовала её тем самым местом, которым только что грациозно открыла дверь, и , едва увидев, что он приходит в себя побежала за доктором.
Она уже не могла уснуть. Ходила по коридору, молча стояла в углу палаты. Слушала, что говорил ей доктор, все 
ждала этого пробуждения, как в кино, когда герой открывает глаза и сразу все помнит, всех узнает, голос бодрый, и вообще завтра готов уйти с вещами домой.
Минуты тянулись словно мармеладная липкая, слегка растаявшая, масса. Каждый раз вырывая ее от мыслей для каких-нибудь банальных вопросов.
Все что она могла понять и запомнить, что он нуждается в ком-то рядом, хотя бы первые полгода. Потом они еще 
обсудили какие-то моменты и дверь наконец-то закрылась за последней из медперсонала, той самой медлительной медсестрой.
«Зачем мне мир без тебя?» рыдала она, сидя у него на кровати и поглаживая его длинные аристократические пальцы.
«Мы теперь с тобой одной крови» -попытался пошутить он полушепотом,. И как бы он не старался, она видела, что ему больно.
«Как твой муж? где дети? как та малышка, что я вытащил? как ее мать?»- не только в ее голове жил целый улей вопросов.
Первый совместный рассвет они встретили в стенах больницы.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Мать ребенка не выжила, она не хотела ему этого говорить, но он сам догадался, с мужем все решено, она подает 
на развод, на счет детей все не ясно, но она сделает все, чтоб они остались с ней.
Ждать приглашения в его дом ей не пришлось и секунды.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ее слова были сейчас самыми сильными болеутоляющими в мире, едва он услышал новость о разводе.
«Возьми ключи в моей куртке, можешь хоть сейчас забрать детей и пререезжать, на счет денег даже не думай 
 - возьми мою карту, там где-то, где и куртка, а где она вообще? куртка?…» он уже засыпал. проглатывал окончания слов. Путался в них. Держал ее за руку, и закрывая глаза, даже попробовал улыбнуться.
Когда он окончательно уснул, Она закрыла глаза. Прикрыла рот руками, боялась, что сейчас в этот самый настоящий 
момент, когда происходит такое важное и судьбоносное событие, главное не выдыхать. Не шевелить носом. Не моргать. Не делать ничего. Вот он этот золотой момент, ради которого стоило жить. Он - любовь всей ее жизни, укрывает своим раненным крылом ее от всех бед. Он галантен, великодушен, добр. Он ее ангел. И она боится даже поверить, что Бог послал ей этого ангела несмотря ни на что.
Утром она успела за два часа смотаться навестить детей, сходить в душ, переодеться и позавтракать и помчалась 
в больницу. Да, все только начиналось. Но главное было только то, что он пришел в себя. И все. Это придавало ей столько сил.
«Я не уйду до вечера» и потом, детям сейчас будет лучше у моей мамы, в твоем доме никогда не было детей, 
там много чего не хватает. Я не могу повезти их, ничего не обьяснив. И потом, кто будет с ними, пока я буду с тобой?»
«Покупай, что хочешь. И переезжай завтра, хочу, чтоб вы там уже были, когда меня выпишут. А еще хочу удочерить 
девочку, у которой погибла мать»
На этих словах он посмотрел ей в глаза так, словно сделал ей только что предложение. Предложение с розами, 
коленом и кольцом у нее уже было. А вот предложение с с переселением и удочерением ребенка еще нет.
Что было более безсрассудным, смелым, отчаянным и одновременно величественным сейчас? То, что он едва пришел 
в себя принял решение заботиться о трех чужих детях? Или то, что она согласна на все, потому что верит в него, в них?
Взять чужого ребенка. Конечно, она, как любая мать не раз думала об этом. Говорила с мужем. Бывшим мужем.Но 
он был не приклонен- чужой ребенок, чужие гены, он не сможет. Ни принять. Ни полюбить. Своих достаточно. Хочешь помочь-отвези вещи с игрушками.
И почему, где-то в глубине души она знала, что он захочет оберегать этого ребенка, как только услышала, что 
мать девочки погибла и она осталась сиротой?
Все эти мысли еще вились в ее голове, подобно виноградным лозам, туго закручиваясь каждую секунду.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Она ответила только одно слово «конечно» и вышла.
Выдохнув за дверью, она подумала только об одном: что еще может ждать ее? какие еще трудные решения нужно будет 
принимать за секунды? А главное, та легкость и ощущение правильности, с которыми приходят эти решения и вселяет в нее уверенность.
Зайти или не зайти к мужу. Бывшему. Опять словить косые взгляды и шепот медсестер? Какая она со стороны? Особо 
осуждающих взглядов она не заметила. Со стороны мужчин их нет, потому что о ней знал только глав вчрач, а друзей мужа тут нет. Со стороны женщин- зависть от тех, кто сам имел виды на него, сочувствие от тех, у кого доброе сердце и надменность от тех, кто был помоложе ее.
Перелетев несколько пролетов, она все же решила заглянуть в палату к мужу, но уже не застала его там, полчаса 
назад за ним приехала мать и брат. Куда он поехал она не знала. И не хотела знать. Скорее всего в их квартиру. Которая уже не их.
Выпив кофе, она вернулась. Он не спал, сумрак уже во всю правил за окнами. Хотя время на часах было полпятого. Опять шел дождь. В палате был приглушен свет. Она сидела около него и держала за руку. Они говорили полушепотом, несмотря на то, что кроме них здесь не было никого.
Отлучившись вновь на пару часов она опять смоталась домой, уложив детей. Убедилась, что те крепко спят вызвала такси. 
И пока ждала рассказала все матери. Ночь пролетела незаметно. Первая ночь, когда они были вдвоем.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;На утро она уехала за детьми. Предстоял очередной трудный разговор. Нужно было что-то сказать об их отце. 
Чей номер по-прежнему не отвечал, хотя она звонила уже второй час.
Поборов в себе все чувства, от стыда до гордости- она воспользовалась его предложением и взяла банковскую карту, в конце концов она собиралась с ним жить и растить трех детей, не у бывшего мужа же ей брать деньги.
Самое страшное для нее по прежнему оставалось то, как обьяснить детям ее выбор? Несколько бессонных ночей в 
больнице она изучала этот вопрос в интернете, несколько часов они просидели над этим вопросом, предлагая варианты разговора, а потом она записалась к психологу, которого ей посоветовал он. Прием через полчаса. Она уже приехала по адресу и ждала своего времени.
Пора бы сдать на права, подумала она, рассчитываясь в такси Переступая порог кабинета на нее накатил стыд, страх, неуверенность, чувство вины, все, чем овеяны приемы у такого рода врачей. но кодовое слово по чьей рекомендации она пришла сыграли свое, через два часа разговора она вышла , словно в ее голове сделали генеральную уборку и вынесли 150 мешков мусора. 
Полна спокойствия и уверенности на поехала в свою бывшую квартиру, будучи абсолютно уверенной, что муж там, 
просто отключил телефон. Она владела своей жизнью, как никогда раньше. Она могла озвучить свои желания. Без чувств вины, стыда и застенчивости. Ей было слегка за 30, у нее было двое детей и был любимый, которому нужна была сейчас ее помощь. Могла ли она повернуть обратно?
Когда все канаты были брошены в воду, и парус начал надуваться попутным ветром, дернула бы она стоп кран?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Нет. В тот день, закрыв за собой дверь у психолога она набрала воздуха полные легкие. Освободившись от мусора 
в своей голове знала - ближайшее полгода ей будет не просто. Но на знает, на что идет.
Развод затянулся. В первую очередь, потому что у них были маленькие дети и общее имущество. Сначала ее бывший 
муж все никак не мог найти время. Потом желание. Потом ее тиранили все его родственники. Потом они делили квартиру, вернее она отказалась претендовать на свою части в пользу детей и муж оформил все на них. Дольше всего они решали как и когда отец будет навещать и забирать детей. С ним самим у нее были, на удивление, нормальные отношения. Хорошими их не назовешь. Да и как их так назвать, если они все еще числились в браке, но каждый жил с другим человеком. Но не смотря ни на что- для детей он делал все. Даже забирал их чаще, если ей надо было везти его на процедуры.
С процедурами тоже не все сложилось сразу. Он пролежал в больнице около двух недель. Потом постельный режим 
в своей квартире, которую пришлось полностью переделывать в очень короткие сроки, до его выписки. Всем руководила она.
Она занималась бумагами по разводу. Занимался конечно юрист(которого опять же ей порекомендовал и оплачивал он). Но она контролировала этот вопрос. Она ежедневно ходила 
в больницу, занималась обустройством его квартиры, чтоб в ней появились детские, спальня, кабинет с тренажерами. Хорошо, что в 140 квадратных метрах ( двух соединенных трехкомнатных) было, где развернуться после ее хрущевки.Все время до выписки она жила с матерью и детьми в ее квартире.
Детям они объясняли вместе с бывшим мужем. Разговор получился тяжелым эмоционально. Для взрослых. Дети толком 
скорее всего ничего и не поняли.
Первый месяц новой жизни пролетел. Она даже не успевала отсчитывать сколько часов она поспала и откуда в ней 
столько силы это все совмещать. Но как показала жизнь дальше-это еще был не предел. 
Начался домашний период, она была против нанимать еще кого-то и все делала сама. Ее самоуверенности и упрямства 
хватило на месяц. И она сдалась. Они наняли медсестру из его же клиники. С няней решили повременить, чтоб не давить на детей еще больше.
Для них он не жалел денег. Их отец тоже помогал. Хотя ему было неприятно, слышать восторженный писк детей 
по поводу подаренных другим игрушек или оплаченных развлечений. Иногда побороть злость было слишком трудно. В такие дни он забирал сыновей и выгуливал их на полную катушку. По-мальчишески пытаясь что-то кому-то доказать. Ему. Себе . Или ей. Неизвестно.
Она все понимала, что им движет. Но ее голова настолько проветривалась в те дни, когда дети были у отца, что 
никогда не возражала.Его дети называли по имени по имени. Без «дядя». Без дурацких «а это ваш новый папа». Они знали кто их папа. и менять этого никто не собирался.
В квартире для них сделали две шикарные спальни. Чтоб в будущем у каждого была своя. Но пока в одной была комната 
мальчишек. В другой переодически ночевала ее мать, когда ее сил ели ели хватало доползти до кровати. Но в перспективе, они готовили ее для другого ребенка.
Параллельно с ее разводом он узнавал все на счет спасенной им девочки. Кому-то из них следовало пройти обучения 
в школе приемных родителей и оформлять документы на опекунство. Был огромный риск, что они могут не успеть. Такие дети редко долго задерживаются в системе.
Он звонил в детский дом директору практически ежедневно. Как только выписался и врачи разрешили - они начали 
посещать курсы.
С аварии прошло два с половиной месяца. Приближался первый совместный новый год. Один из ее любимых праздников. 
Когда веришь, что заветное желание сбудется. Что с боем часов начнется новая жизнь. Как хвост у ящерицы- отпадет все тяжелое и больное за прошедший год. Когда хруст снега как волшебная мелодия из шкатулки завораживала и кружила. Ощущение волшебства в своих руках. 
Квартира была настолько большая, а праздник такой особенный, что они решились на огромную смелость. Предварительно 
оговорив все возможные варианты, Они все же позвали ее бывшего мужа к ним, чтоб не делить кому везти детей, и чтоб хоть как-то сгладить отношения. Звучало это безумней, чем произошло на самом деле. Хотя родителям они не стали рассказывать о эксперименте, опасаясь их реакции. Все было не так уж и плохо. Бывший муж пришел, сам, просидел несколько часов, провозился с малышней, пока она готовила ужин, даже несколько слов перекинулся о здоровье со своим спасителем.
Потом они поужинали. Ел он мало.Быстро. Говорил в основном с детьми. Они еще раз объяснили детям, почему уже 
не живут вместе. Вручили друг другу подарки. Он пошел укладывать детей и прочитать им сказку, пока она с другим убирала со стола. И за несколько часов до полуночи он уехал.
Осадок был непонятный, но груз с души упал камнем на пол.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Она хоть и пробыла в легком оцепенении, разрываясь между двумя взрослыми двумя маленькими мужчинами. Но в общем 
и целом осталась довольна.
Два с половиной месяца прошли для нее словно одни выходные. Так, когда закрываешь глаза в пятницу вечером с 
грандиозными планами на выходные, а потом открываешь их в понедельник утром. Недоуменно пытаясь вспомнить, куда исчезли суббота и воскресенье. Два с половиной месяца она помогала своему любимому всем, чем могла. Физически.Морально. Ходила в церковь. Возилась с ним. Ездила на процедуры. Воодушевляла. Верила. Молилась.
Прошло еще полтора месяца, девочку никто не удочерил. Так ли должно было случиться, или сам Бог этого хотел. 
Но получив все документы на руки, и приступив к курсу реабилитации и разработки коленей они смогли оформить опекунство.Два раза в неделю детей забирал ее бывший муж и они оставались одни с этой малышкой, которая каждую ночь плакала, качалась и звала маму.
Ей отвели отдельную комнату, но чаще всего она спала с ней на кровати. Как и ее сыновья, которые по очереди, 
а то и одновременно то засыпали, то просыпались на маминой кровати.
Хорошо, что спален в квартире было четыре. Пока его здоровье медленно шло на поправку она спала отдельно. Хотя 
одной она так и не проспала ни дня.
Следующие четыре месяца были одновременно и кошмаром и мелодрамой, какой -то мифической смесью самых жутких 
страхов и самых тайных желаний. Долгая, жутко холодная зима. Ежедневные вечерние прогулки с тремя детьми, санками, ватрушками и прочими 
народными забавами. Длинные ночи. Короткие дни. Запах сдобы из кухни. Она старалась хотя бы дважды в неделю&lt;br /&gt;
баловать чем-то вкусненьким детишек. Ее старший сын пошел в новый сад сразу же, как появилась возможность, младшему дали место по весне, а девочке, пока нужна была другая адаптация.
Когда дети были в саду она занималась им, делами, приготовлением еды. Уборку и глажу она делегировала на другого 
человека. И хоть опять пришлось побороться с внутренними комплексами, очень скоро поняла - что это огромное спасение для многодетных матерей. Теперь она будет убеждать в этом всех, у кого будет такая возможность.
К приставке в многодетную она привыкла намного быстрее, чем к «бывшему» мужу. Хотя становиться в 32 года многодетной 
она никогда не планировала. Но Богу было угодно другое.
Только огромная вера и любовь помогли ей справиться со всем этим каскадом событий.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Его реабилитация затянулась и протекала не совсем так просто, как этого все ожидали. В нем взыграли мужское 
упрямство, желание быстрых результатов и невозможность принятия себя неполноценным. Всю жизнь он был рыцарем в пылающих доспехах. Он принимал сильные и волевые решения. Он дал под свою опеку, заботу и ответственность. И как бы он ее не любил, любовь на деле, в ежедневном быту и любовь недоступной женщины, которую можно и нужно спасти - это разные вещи. С чужими детьми, усыновлением и прочим -все это иногда казалось не посильной ношей. Но они взвалили этот крест и обязанные были его донести.
Нет, он не потерял ни капли чувств к ней. Он с выдержанным спокойствием смог принять, то, что он не был хозяином ситуации.
Но он не знал, какими цветами нальется вся эта их новая жизнь. Он -то представлял совсем по-иному этот сценарий. Жизнь, как всегда, внесла свои коррективы.
Каждое утро Она вставал раньше всех, в начале шестого. Она успевала за день столько дел, что многие и за месяцы 
не способны и все равно, ей всегда казалось, что она что-то упустила. Не довела до конца. не хватило получаса.Ложилась спать около полуночи. Проблемы со сном - не про нее. Чем ближе ее голова была к горизонтали, тем быстрее веки наливались свинцовой усталостью.
Адаптация малышки сводила ее временами с ума. Полюбить чужого ребенка не с пеленок, а вот так готового, внезапно 
появившегося в жизни -задача была из не легких.
Фактически у нее было 4 детей, двое своих, одна приемная и один взрослый сын чужой матери. 
Он поддерживал, как мог. Очень старался делигировать ее обязанности, нанял ей помощников. Пытался и старался 
заняться с детьми по мере своих возможностей. По правде сказать, он очень активно занялся детьми. придумывал целые командные квесты на выходные. С поездками, вылазками в новые места. И баловал их до безобразия. Она не говорила ничего - она видела -как ему становится лучше.
Но все больше и больше на нее нападало отчаянье. Что света в тоннеле нет. Усталость накрывала ее таким медным 
тазом, что от нее тошнило по вечерам. Не важно сколько бежать по нему-никогда не добежишь. А потом она закрывала глаза и этот день заканчивался. Каждый рассвет вселял в нее силы. Еще один день прожит- еще один день начался. Все живы. Здоровы. Вдыхаем новое утро и вперед. Детям тоже было нелегко. Жалеть нужно было их, а не себя. И она стиснула зубы, верила в лучшее. и жила. День за днем. Благодаря за это . За каждый день с этими людьми. С ним, с детьми.
Ко всем она смогла найти подход, и даже к приемной дочке. В основном потому, что та не была ребенком из системы 
изначально. А провела в ней всего лишь несколько пару месяцев.
Приближалась первая годовщина аварии, напряжение просто уже стальными нитями перерезало все вокруг них.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;И он уже сделала огромные успехе по возврату контроля своего тела и вернулся на работу.
С началом учебного года она распрямилась. Все трое пошли в сад. и Хоть день ее из-за их разного возраста и 
графика в саду был разорван в клочья-она могла себе позволить допить кофе и даже час просто полежать. Конечно, вместе с садом е ждали все прелести побочных эффектов -частых простуд. Но она впервые за год смогла выдохнуть Отношения с бывшим мужем сложились только на том уровне, что он вовремя забирал детей и приходил на их дни рождения. И тогда они целый день просвещали малышке.
В утро ее дня рождения он протянул белый конверт&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;«Отказ не принимается, я уже вызвал такси»&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Внутри лежали билеты на самолет. Она от шока трижды перечитывала данные на билетах&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;«Но.. Но тут только мой билет»&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;«Да, ты летишь одна. Тебе нужно намного больше отдыха, чем три дня. Но пока так. С детьми я справлюсь. Такси 
тебе вызвал. Будем скучать и не звонить»
«я не смогу. Ты же знаешь.»&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;«Сможешь. Ты за последний год ты доказала это всему миру и себе. А это твоя любимая Барселона. Это был твой 
любимый праздник. Пусть так и дальше будет»
«Это так неожиданно» - пыталась начать она.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;«Как и все в нашей семье»сказал он и ушел детскую будить мальчишек в сад.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Он впервые назвал их всех семьей.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Они были, как кусочки лоскутного одеяла. Каждый со своим рисунком, фактурой. Каждый со своим прошлым. У каждого 
за спиной было много стирок. много грязных пятен. Каждое хранило свою историю. Их плотно пришили друг к другу, с каждой стороны. Таких разных. Сильных. Смелых. Ранимых. Со своей историей. Со своей болью. У нижнее было ни одной ссоры. Как бы им трудно и непросто не было. Но они были семьей. Уже год. Да, не такой как многие. Но и год выдался, не сказать что простым. Но это делало их еще ближе к друг другу. Ей было ради чего просыпаться, с кем засыпать, и к кому вставать ночью.
Она была счастлива, хоть и изрядно устала за этот год.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Слетать на свои тридцать три в город своей мечты - в Барселону было высшей формой совершенного отдыха.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Три дня и вправду пролетели. Она не пыталась даже звонить домой. Не хотела начинать панику, она успела полюбить 
город, который изучала по картам, путеводителям и телепередачам еще с шестнадцати лет.
Успела накупить подарков своим домочадцам. Отлежаться в ванной и даже выпить шампанского, доставленного ей 
в номер в день прилета.
О таком можно было мечтать. Но она не осмеливалась. Ей так было хорошо, что было страшно.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Подъезжая к аэропорту она почувствовала легкую тошноту. Беглая мысль пронеслась молнией, но регистрация, посадка, 
небольшая турбулентность и дождь встречающего родного города отвлек ее. Подъезжая к дому, она все таки попросила остановится у аптеки. Вдруг из-за стекла на нее смотрел целый щкаф гигиенических средств. Она нервно сглотнула и подойдя к провизору едва вымолвила слово «ТЕСТ»
Поворачивая замочную скважину было слышно и топанье и хихиканье и детские голоса, встряхнув головой, постараясь 
забыть последние мысли, она вошла в дом сияя от воспоминаний про Барселону.
Дети наперебой кричали ей о чем-то важном, совали в руки открытки, лезли обнимать и целовать. У мальчиков 
были перепутаны вещи, у малышки коряво завязанный бантик. Но все были счастливы. Он стоял опираясь на стену со своей чешской улыбкой и сиял от радости. Пообещав быстро освободить ванную, в которой был не закончен какой-то детский эксперимент, она захлопнула за собой дверь и сорвала этикетку.
Она уже чувствовала. Уже знала. Ее тошнило по утрам только дважды&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ей было 33 года.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Он был старше ее на 10 лет.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;У них было 4 детей. И они были счастливы.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Фото обложки &lt;a href=&quot;https://www.instagram.com/oliafilipps/&quot;&gt;oliafilipps&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 29 Oct 2017 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>/2017/10/29/%D0%BE%D0%BD-%D0%B8-%D0%BE%D0%BD%D0%B0/</link>
        <guid isPermaLink="true">/2017/10/29/%D0%BE%D0%BD-%D0%B8-%D0%BE%D0%BD%D0%B0/</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>О минутах</title>
        <description>&lt;p&gt;Помните эту минуту, когда Вы осознали что уже не одна? Именно первую. Когда, я больше чем уверена, 
что вы интуитивно положили руку на живот? Когда вы были самым могущественным человеком на всей планете, 
потому что знали то, что не знал ещё никто. Только Бог, если в него верите. Минута, за которую тысячу 
разных мыслей и вариаций реакции пролетело в голове, когда радость, страх, сомнение, волнение, 
неуверенность,счастье,Любовь,ужас,паника,слезы,смех все закрутилось в голове под звуки вальса, 
(лично у меня звучал вальс цветов).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Эта минута самая важная и ценная. Минута - перевернувшая все.
Или минута, когда врач выходит из операционной по направлению к вам. Минута, когда его шаги в вашей 
голове словно отчеканиваются, когда кажется вы видите вибрации и искажения поверхности, по которой он ступает, 
когда ваши уши слышать только его шаги, когда кажется вы слышите, как кровь замедляет свой круговорот, 
когда вы не дышите, не моргаете, вглядываясь в его большой рот с белоснежными зубами, стараясь предугадать 
сказанное, едва заметив шевеление уголков его губ.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Минута, когда вам сказали, что произошла беда, та самая минута, которая нужна Вашему мозгу это понять, 
хотя он уже понял, но ещё блокирует восприятие. Та самая минута, когда вы самый уязвлённый и беззащитный 
человек на земле. Когда кажется, что огромный метеорит расплющил вас и все Ваше естество, и размазал по 
мостовой, вдавливая в проёмы между брусчаткой. Когда кровь с такой силой бьется по стенкам сосудов, 
что не слышно ничего. И кажется, вас закинуло в узкий, тёмный, душный и прокуренный тамбур поезда, 
где ели-ели тускло светит лампочка, смиренно раскачиваясь в такт поезда. И из него нет выхода…
А помните эту первую минуту после долгих потуг, когда каждый твой атом работает только на одно действие, 
и вот ты слышишь это заветное : “мальчик”(девочка), и возможно, слышишь его крик, но эта первая минута 
после - вот тогда,всего лишь за те 60 секунд, ты осознаёшь главное в своей жизни : всё, ради чего ты жила 
до этого момента, чтоб дать ЕМУ жизнь. Первая минута, когда вы смотрите на этот комочек, который лежит 
у вас на животе. За эту минуту в голове только одна мысль: он прекрасен. 
За 60 секунд в голове происходит тысячи спектаклей, как-будто земля уходит из под, 
отрекаясь от всего, что было до и принимая ради него, все, что будет после.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Минуты, как кирпичики держащие нашу душевную наполненность. Многогранности жизни, складывающиеся в 
заветную картинку, к которой мы так стремимся и которая так быстро проходит. Можно не владеть огромные 
богатства, но именно в такие минуты можно владеть всем миром&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 27 Nov 2016 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>/2016/11/27/%D0%BE-%D0%BC%D0%B8%D0%BD%D1%83%D1%82%D0%B0%D1%85/</link>
        <guid isPermaLink="true">/2016/11/27/%D0%BE-%D0%BC%D0%B8%D0%BD%D1%83%D1%82%D0%B0%D1%85/</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>О свете в окне</title>
        <description>&lt;p&gt;Порой, я вглядываюсь в окна соседской многоэтажки, где не знакомые мне отчетливые силуэты людей 
проживают со мной одновременно одни и те же секунды, где по какой-то причине одно окно сияет красными лампочками, 
второе зелёными, а третье синей, где постоянно кажется, что кто-то стоит на подоконнике, раньше казался мужик, 
теперь все чаще мерещится ребёнок, особенно после какого-нибудь выпуска новостей.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Где жизнь идёт своим чередом. 
И где, вот что самое странное, в какое бы ты время не спал бы или не взглянул бы просто в окно на соседский дом, 
всегда горит несколько окон. Не одно даже. А несколько. И в 2 и 4 часа ночи. И осенью. И зимой. 
И 1 января и 1 мая.не бывает так, чтоб весь дом бы спал. Календарные листы срываются, числа меняются, 
все следят за стоимостью нефти или колбасы,выборами в Америке, возможно, гречкой в мешках запасаются, 
покупают новые модели телефонов, учатся маркетингу и брендированию, грамотной речи, юриспруденции прям здесь, 
в Инстаграмм, сдувая пыль со своего диплома по этой же специальности, но ставят лайк за “полезную информацию”, 
а человек в окне напротив твоего тоже проснулся в 4.30, а может и тоже не ложился и ты понимаешь, что эта жизнь 
происходит не только с тобой. Что кому-то тоже надо вставать на работу, не когда звучат первые трамвайные 
звоночки, не абстрактному кому-то, а вот ему, твоему соседу напротив. И также его же дети сидят на кухне и 
сёрбают чай перед тем, как отправится в школу, а возможно с этим кем-то сегодня через пару часов вы будете 
сидеть в очереди в одно из муниципальных учереждений, и ты узнаешь его из тысячи, потому что каждый день 
видишь его в окне напротив в этой красной футболке.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Если ваши дома стоят на столько близко, что вы можете рассмотреть содержимое балкона,можете смело выплюнуть 
своего червяка-землеройку, что точит вас ежедневно, потому как вы опять скинули все вещи на балкон, 
когда хотели на нем хранить только детский велосипед. Чьё-то окно, откуда кажется, торчит даже пол царства, 
вселяет в вас надежду, что вы не один. Не один такой, кто запирает пол своей жизни в одну самую дальнюю 
и холодную комнату.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Не один такой, кто запирает пол своей жизни в одну самую дальнюю и холодную комнату. Не один, кто держится 
за прошлое, не вычёркивая и не выкидывая из него все не нужное, а подобно бальзаковскому герою продолжает 
жадно впихивать невпихуемое и хранить, не использовав.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Потому что свет в окне это всегда Надежда. Это всегда вера. Это всегда уверенность, что ты не один, 
что даже в минуты грусти и печали всегда найдётся кто-то такой же как ты, кто смотрит на тебя ежедневно.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 25 Nov 2016 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>/2016/11/25/%D0%BE-%D1%81%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%B5-%D0%B2-%D0%BE%D0%BA%D0%BD%D0%B5/</link>
        <guid isPermaLink="true">/2016/11/25/%D0%BE-%D1%81%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%B5-%D0%B2-%D0%BE%D0%BA%D0%BD%D0%B5/</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>О друзьях &quot;в хорошую погоду&quot;</title>
        <description>&lt;p&gt;Прочитав в одной из книг совет по выявлению своих слабых сторон и способы работы
над ними это отправить электронные письма самым разным своим знакомым и друзьям
с просьбой конструктивной критики себя, как личности, я вспомнила один случай,
практически 10 летней давности.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Когда я была ответственной за поездку и выступление нашего коллектива на конкурсе
в другом городе и тогда ещё другой стране, в силу ряда причин, мой танцевальный наставник,
чтобы не говорил, го ждал от нас только победы, как и все предыдущие годы.
И вернутьс домой без победы, означало бы для меня уходом из коллектива. ( никто это не говорил, естественно. Но ставка была очень высока, я обязанная была не ударить в грязь лицом)
И именно тогда, накануне главного просмотра я получила электронное письмо, с чужого адреса, но с очень личным разбором меня как личности, меня, как девушки. Меня, как человека.
С упоминанием таких личных моментов и имён, о которых знал очень узкий круг людей.
Первый шок прошёл. ( тогда не было смартфонов и мобильного Интернета и прочла я его вместе с подругой, навещая моих здешних родственников и воспользовавшись благами человечества ).
Да, мы провели целую аналитическую работу от того, кто мог это написать. Зачем и почему именно сейчас и что ж я такого кому сделала - но все мысли свозились только к одному человеку….&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Прошло 10 лет и сейчас я до сих пор уверена, что написала это все та же барышня, но не суть. Дело давнишние, и куда более с той поездки запомнился эпизод, как отдавая при посадке 15 билетов проводнику - ближе к границе выяснилось, что билетов у неё 14. И как и куда спрятать несчастную несовершеннолетнюю на тот момент девочку, которая не успела у тому же сделать на меня доверенность мы ге знали. И как мы всем вагоном пришли к выводу спрятать Ее в нижней полке, и открыв первую из них мы нашли тот самый пропавший билет на Ее имя… и, по странному совпадению таможенник попросил при осмотре открыть нас именно ту нижнюю полку?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Случайности не случайны - ещё сомневаетесь? Полок было у нас весь вагон, но открыли мы именно ту, где и был билет!? Ну не чудо ли)? Что таможенник открыл эту полку чудом не считаю - сдал проводник!
Так вот, вернусь к тому письму “счастья”… прошло 10 лет, набравшись опыта и мудрости я могу ещё вписать пяток барышень, тогда жаждущих, но блеющих мне это сказать в лицо. Предпочитающих донести мне луч праведный до глубин моего развратного эгоистического сознания. И большая половина это мои близкие знакомые, тогда..
Пожалуй тот момент был поворотным в отношении друзей. Я поняла, что “друзья в хорошую погоду” не нужны и во все. Ни для статуса. Ни самоутверждения. Ни для работы. Ни из-за социального голодания. Скуки. Переезда. Перехода в новые ипостаси жены, мамы….&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Что жить душой на распашку, как я живу, вынося в социалки многие аспекты своей жизни можно, но надо быть готовым к вот таким штукам.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Если тебя любят все, - тебя не любит никто, написал Р. Бах, и это мораль всего моего сегодняшнего опуса…
просто вспомнилось, как и все те, кого просеяло стол времени и призма лет.
Мы стали лауреатами, а письмо ещё пару лет хранилось в электронном ящике, пока я не отпустила, простила и не перешагнула.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;И вполне возможно, что сейчас этот человек читает этот текст.
Сейчас рядом со мной только достойные. Но я хочу сказать ему спасибо, потому что это был большой толчок для меня двигаться дальше и работать над собой. Пожалуй, это единственный плюс “друзей в хорошую погоду” самим стать выше этого и стремится совершенствоваться.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 13 Nov 2016 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>/2016/11/13/%D0%BE-%D0%B4%D1%80%D1%83%D0%B7%D1%8C%D1%8F%D1%85-%D0%B2-%D1%85%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%88%D1%83%D1%8E-%D0%BF%D0%BE%D0%B3%D0%BE%D0%B4%D1%83/</link>
        <guid isPermaLink="true">/2016/11/13/%D0%BE-%D0%B4%D1%80%D1%83%D0%B7%D1%8C%D1%8F%D1%85-%D0%B2-%D1%85%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%88%D1%83%D1%8E-%D0%BF%D0%BE%D0%B3%D0%BE%D0%B4%D1%83/</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Сегодня моему сыну ❤3❤</title>
        <description>&lt;p&gt; Сегодня нам исполнилось три года. Не столько Филиппу, сколько нам с его отцом. 
Ну и Филиппу само собой.
Я не буду писать, как все перевернулось тогда три года назад, как поменялась я, мой муж, как существенно изменилась наша жизнь за эти три года, я это вижу, чувствую и знаю - все, кому выпала счастливая роль быть родителем эти мои внутренние сопливо-розовые ванильные слюни 
и без меня знают, видят и чувствуют по себе. 
Три года назад жизнь не разделилась на ДО и ПОСЛЕ. Когда я, наивная дурочка, ждавшая моментального детского крика, только что появившегося на свет Филеныша его не услышала, а ногти все глубже входили в кожу моему мужу, стоявшему около меня , пыталась разглядеть хоть кусочек детского тельца между фигур врачей и секунды отбивались в моей голове выстрелами из дробовика, именно тогда я поняла, что этот маленький панденыш, теперь 
Моя Жизнь. И все что было ДО это было прекрасно в любом случае и было для того, чтоб настал этот момент. Чтобы он появился у нас...
Тогда, три года я осознала - Он заполнил всю внутреннюю пустоту и сделает меня завершённой. Эта маленькая клеточка, родившаяся от переплетения душ и тел, эта маленькая икринка, которая росла во мне, этот маленький карапузик - это мой шанс сделать что-то достойное, доброе, хорошее, серьёзное и важное в жизни- воспитать хорошего человека, хорошего сына и хорошего мужчину. ( чтоб потом какая-нибудь профурсетка типо меня пожинала плоды, тварюга😂😂😂). 
Он станет самым мощным стимулом обучаться, меняться, познавать, удивлять, защищать, помогать, укрывать, обнимать,раскручивать игрушки, рассматривать ножки муравья, сидеть возле него в туалете, держать его за ручку ещё полчаса после того, как заснёт, знать все марки машин, катать сильно на качели, дуть на разбитую коленку, целовать спящего, вместе зажмуриваться, когда делают прививку, фантазировать, развиваться, сдерживаться, смеяться и плакать, опускать руки и поднимать крылья, отчаиваться и находить силы не сдаваться, подать руку, если упал, поцеловать, если больно, обнять, если страшно, рассмешить, если грустно.....и так до бесконечности. 
У меня никогда не было мысли, что я не справлюсь, особенно с такой опорой и поддержкой, которая есть у меня. 
У меня никогда не было мысли, что я поспешила. Что не в то время, не от того мужчины, ни того пола, что как было хорошо раньше и прочая ересь и ахинея не приходили в мою голову. 
Я знала, что будет трудно ( как знала, что будет трудно с двумя), 
Я знала, что это будет непросто и что это будет другой мир. Другая Вселенная. В которой есть огромный шанс начать жить по-другому, пытаясь дать хороший пример. 
Что это отличный способ бросить вредные привычки, стать женственнее ( с 3мя мужиками в доме, я даже коврик для занятий розового цвета стала покупать), перебарывать своих внутренних драконов каждый день, просить у Бога все три года только 2 вещи - здоровья семье и терпения мне. 
Сегодня Три года моей новой жизни, меня версии 2.0, моего нового источника движения вперёд. Моего нового страха на всю жизнь. Того,кто каждый день делает лучше, и кого я с гордостью, нежностью и трепетом называю СТАРШИЙ СЫН. 
С днём рождения, Любовь ❤ Моя!!!&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 06 Nov 2016 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>/2016/11/06/%D1%81%D0%B5%D0%B3%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D1%8F-%D0%BC%D0%BE%D0%B5%D0%BC%D1%83-%D1%81%D1%8B%D0%BD%D1%83-3/</link>
        <guid isPermaLink="true">/2016/11/06/%D1%81%D0%B5%D0%B3%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D1%8F-%D0%BC%D0%BE%D0%B5%D0%BC%D1%83-%D1%81%D1%8B%D0%BD%D1%83-3/</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Нам 5 лет.</title>
        <description>&lt;p&gt;Томясь ожиданием у кухонного окна, тщетно пытаясь в осеннем сумраке, сквозь переплетенные мокрые ветви деревьев и желтеющих листьев, разглядеть его фигуру, синие кроссы, отмеряющие шаги от метро до подъезда, я, поглядывая на таймер мультиварки, поняла, что до любимой традиции отмечать праздник с первой минуты этого дня - осталось пара часов... 
Без 3 часов до 5 лет под одной фамилией, без 3 месяцев 7 лет вместе... 
И можно долго расписывать лирику о том, чего и как мы достигли вместе за это время, начиная с пачки Мивины ( аналог Ролтон) на двоих на завтрака в общаге, и как наш количественный состав увеличился ровно вдвое , все это темы для других рассуждений. 
Вышла бы я за этого человека второй раз ? ( саму свадьбу я бы повторить не хотела, хотя она была крутой и на все 100 драйвовой и такой, как мы мечтали, хотя ни хрена нам в семейный бюджет не привнесла)
Хотела бы я, чтоб наши сыновья стали такими мужьями как он? А если б была дочь, пожелала б я ей такого мужа, как её отец? 
Изменился ли он за это время? 
А я? 
Переживала ли я в день свадьбы? 
На все вопросы один ответ- Да. 
Особенно переживала, чтоб не забыл паспорта и никто не налил шампанского раньше времени в мой бокал...
Но все это не уместить в один даже очень большой пост, который, возможно, не интересно станет читать на середине, ведь все помнят классика: все счастливые семьи счастливы одинаково. 
Я все это к тому, что ютясь и суетливо, подготавливая свечи для получасового рандеву после полуночи с мужем ( после укладывания двух отпрысков, дай Бог чтоб и на полчаса хватило), вслушиваясь в отдаленный гул поездов и барабанную симфонию капель по осенним трёхцветным листьям клена, моё сердце замирает, когда в замочную скважину вставляется ключ и один поворот замка разделяет меня до встречи с ним. 
С тем, кто делает лучше меня каждый день, любимым Арагорном, в нашем маленьком Средеземье, которому вот вот стукнет 5 лет.....&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 23 Oct 2016 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>/2016/10/23/%D0%BD%D0%B0%D0%BC-5-%D0%BB%D0%B5%D1%82/</link>
        <guid isPermaLink="true">/2016/10/23/%D0%BD%D0%B0%D0%BC-5-%D0%BB%D0%B5%D1%82/</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>О возрасте, сиськах и детях.</title>
        <description>&lt;p&gt;Когда мне было 12 лет ( нет, я не копила на новый велосипед😂), я думала, что в 15 жизнь прекрасна: сиськи вырастут, на дискотеки ходить можно будет, красить глаза маминой тушью иногда смогу, да и может пацанам нравится начну наконец-то, подруги появятся на всю жизнь...
В 15 я уже выкрасилась в блондинку, уже танцевала на Новый год с коллективом, даже зарабатывая на помады и колготки, сиськи ни хрена не выросли, но надежда ещё оставалась, с мальчиками не особо ладилось, ежедневные танцы, комплексы, ну и наверное, отсутствие сисек, одна подруга на всю жизнь появилась таки, но с некоторыми девочками совсем не ладилось ( ох, уж эти бабские интриги)- тоже виню сиськи, им все равно хуже не будет 😂😂😂 
И тогда казалось, как и многим, что уж если не в к 18, то к 21 годам уж точно жизнь заиграет всеми красками... Да здравствует взрослая жизнь, со всеми вытекающими и втекающими последствиями... Как говорится, заберай меня скорей, увози за сто морей и все такое прочее... 
В 21 год я таки побывала за сто морей, и много чего и втекло и вытекло, появилось и исчезло из жизни, к сожалению безвозвратно😔 Надежды на сиськи уже не было🙈 и я поняла, что надо пахать, нет, не просто работать, а именно пахать, если чего-то хочется. 
30 лет мне казались возрастом, когда я смогу не два месяца копить на духи, а позволить их по первому желанию, когда я буду настолько взрослой, что мама начнёт со мной советоваться, когда у меня уж точно должно быть, как в кино - работа, друзья, семья, дети, конечно же и шуба, машина, квартира, крутой телефон, путешествия и прочие низменные блага цивилизации😉#янормальнаябаба же. Кто об этом не мечтал в свои 20?
В 25 лет кутежи в духе Есенина, депрессии в стиле Ницше и Хэмингуэя, и любовные трагедии в стиле Анны Карениной закончились, времени до 30 осталось меньше, а список увеличился. И в пирамиде Маслоу я уверенно занимала 3 и 4ю ступени...
Тогда мне казалось, в 30 лет будет проще. А сейчас, эту десятилетку ( с 20) я должна приложить максимум усилий, вложить в себя, инвестировать в исполнение мечт, хотя сама цифра 30 не пугала совершенно ( ведь наш синдром &quot;тебе 30 и ты не замужем- значит прокаженная&quot; уже давно стал идти на убыль, только бабушки все ещё хватаются за сердце, когда внучки в 30 лет ещё в девках ходють😜), но все таки как-то мотивировала что ли, но казалось далекой. До них ( 30) ещё целых 10 лет. Д-Е-С-Я-Т-Ь😱😱😱 да можно, блин, в Тибет туда и обратно пару раз пешком смотаться...
Сейчас мне кажется, что прыжок в 10 лет не так уж и много, и что нужно правильно определить направления развития и потребностей . 
Сейчас в 30 лет, я вообще не могу представить, что будет в 40? Тема сисек сейчас тоже немного актуальна 🙄 после второго ребёнка, но не так беспокоит как в 12😏
Чего я хочу добиться за эти десять лет? И что хочу иметь к 40? И да, сейчас мне эта цифра не кажется страшной и каким-то первым порогом старости. Помните, как в отличном фильме говорят? - &quot;В 40 лет жизнь только начинается&quot;, ну-ну, посмотрим, подумают двадцатилетиями, которые это прочтут 😝
Какой работой заниматься сейчас? Чтоб через 10 лет обьяснить детям почему я выбрала именно эту работу.
Или почему вообще на неё не пошла? 
В чем развиваться и на какие сферы жизни обратить внимания? Чтоб через 10 лет чувствовать себя, как сейчас?Выглядеть не намного хуже ( когда-то же я все таки высплюсь 😁😁)
Я знаю, что приоритетной в эти десять лет станет развитие и занятия с моими детьми. Кружки, секции, сад, школа... Вклад в них, инвестиция в их будущее. 
Ведь это их старт, который во многом зависит от меня и моих усилий. Значит на первом месте все же они? Или все же своё развитие, а потом они? 
Мне думается, все таки надо начинать с себя. Как можно дать старт, не имея почвы? Как отвечать на вопросы маленькой почемучки, а не отсылать к Гуглу...
Впереди десятилетие, когда можно стать лучше и узнать много нового, чтобы дать детям больше, можно вместе с ними открывать горизонты, видеть новые страны, открыть сердце и душу новому, тому чем хотел давным давно заняться, или о чем мечтал. Стараться дать больше им, чем дали тебе, хотя иногда это трудно осуществить, потому что тебе дали очень многое.
И почему-то кажется, что легче то не будет, но от этого ещё интереснее, что там, за чертой 30летия...&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 01 Oct 2016 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>/2016/10/01/%D0%BE-%D0%B2%D0%BE%D0%B7%D1%80%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%B5-%D1%81%D0%B8%D1%81%D1%8C%D0%BA%D0%B0%D1%85-%D0%B8-%D0%B4%D0%B5%D1%82%D1%8F%D1%85/</link>
        <guid isPermaLink="true">/2016/10/01/%D0%BE-%D0%B2%D0%BE%D0%B7%D1%80%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%B5-%D1%81%D0%B8%D1%81%D1%8C%D0%BA%D0%B0%D1%85-%D0%B8-%D0%B4%D0%B5%D1%82%D1%8F%D1%85/</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>О идеальности и нормальности.</title>
        <description>&lt;p&gt;Почитав признания некоторых в марафоне #янеидеальнаямать хочется устроить собственный под названием #янормальнаямать, продолжить #янормальнаяжена и закончить в конце концов #янормальнаябаба
Все эти душеизливания некоторых адекватных, конечно понятны, я сама такая порой- уставшая от идеально вылезаных картинок в ИГ ( вы же все знаете правила? Один Фотофильтр, только светлые фотки и побольше хэштегов, детка), идеальные салфеточки по диагонали с идеально приготовленным и ни разу не подгоревшим чиз-кейком - мой предел - бисквит в мультиварке😂 и это, поверьте мне, тоже прогресс! И не зря у меня почти нет фото с домашним интерьером - я такая же, как и многие- прикрываюсь Фрейдовским оправданием о рвении к чистоте🙈 
А в связи с рождением второго малыша, я второй месяц практически не занимаюсь со старшим и меня это угнетает, но я понимаю, что я это скоро исправлю. 
Но все это я считаю НОРМАЛЬНЫМ, и не хочу даже перед собой оправдываться постом - списком неидеальности, находя единомышленников. Зачем? Да и как по мне не навязывают уже давным давно никто этот образ идеального родителя? Сейчас куда не плюй - все только и пишут что идеальным быть не круто и не модно и давно уже не обязательно. 
А я вот лично- очень даже хотела бы стремится к идеальности. И это для меня не кажется таким уж плохим. У нас в обществе сейчас и так все стало под девизом Вовки из мультика про мороженное-пирожное: &quot; и так сойдёт&quot;, так почему не стараться быть лучшим родителем для своего чада? Да, уставать, да ошибаться, да недотягивать - но это нормально. Причём тут не идеально? Потому что судя по постам- некоторые совсем не понимают разницу между не идеальным и не адекватным. Некоторые признания бы до службы опеки довести не помешало!
Поэтому #янормальнаямать и я хочу пытаться делать самое лучшее для своих мальчишек. 
И конечно #янормальнаяжена, которая тоже весьма не плохо готовит, но нет у меня хорошего фотофона, нет идеальных чизкейков, мой то крошится, то подгорает😬, и всего пара фотогеничных тарелок с салфетками. 
Ну и естественно, #янормальнаябаба, которая переодически фоткается в зеркалах, но практически не выкладывает такого😜, хочет хвастаться каждым подарком своего мужа (но уже выросла из этого возраста и тихонечко поглаживаю меха в стороночке 😂) , потому что горжусь им и знаю, что мне повезло о чем всегда благодарю Бога, я хочу фоткать своих детей каждую минуту, потому что это важно, в связи с их быстрым взрослением и особенностями человеческой памяти, хочу лайкать фотки щеночков и цветочков, и получая последнии хочу их тоже фоткать, ведь это реально приятно и особенно получать по поводу и без повода букеты, хочу ходить и видеть вокруг себя красивые вещи, хочу восторгаться каждым зданием в путешествиях, пить вкусный кофе в кафешках... Список можно продолжать до бесконечности, но все это входит в рамки нормальности, без необходимости делить на чёрное и белое. Разве это не есть смысл жизни стремится к развитию и самосовершенствованию?&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 21 Sep 2016 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>/2016/09/21/%D0%BE-%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8-%D0%B8-%D0%BD%D0%BE%D1%80%D0%BC%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8/</link>
        <guid isPermaLink="true">/2016/09/21/%D0%BE-%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8-%D0%B8-%D0%BD%D0%BE%D1%80%D0%BC%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8/</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>О насущном.</title>
        <description>&lt;p&gt;Если зайти на любую страничку о материнстве и детях, или почитать блоги некоторых матерей, то за всеми розовыми соплями, мишурой и сплошного мимишества, мало остаётся настоящего и правдивого ( не унылого пессимистического г..на, коим страдают другая сторона этих какающих бабочками, без коликов и зубов выросшие дети, с младенческих лет бесприкословно выполняющих наставления родителей..)
Нет,я веду речь о здоровых и здравых пабликах, страницах, людях, кто пишет правду. 
Конечно, стремление выглядеть красиво, хорошо, ухожено и идеально на картинке в соц сети это похвально, такие картинки любят, лайкают, пишут комменты, добавляются в подписчики и так далее, по всей известному сценарию. 
Но с определенного момента я стала оставлять вокруг себя только настоящее. Качественное. Искренне. Общаться с теми, с кем на одной волне. 
Я безмерно люблю своих сыновей, и этого 17 дневного комочка, я успела полюбить всей полнотой своей грудной клетки, но в моем укладе мой муж не сдвинулся ни на йоту с того места, как я сказала ему &quot;да&quot;, и детей я люблю больше от того, что они его дети, дети моего любимого мужчины, потому что в них есть его черты, манеры, повадки... 
Я считаю, что совместный сон у меня может быть с одним мужчиной, и я готова вставать и перекладывать малыша в свою кроватку, сколько это будет необходимо, я спокойно могу покормить и лечь спать, отдав ребёнка мужу, потому что его черёд сейчас менять памперс/укачивать/перекладывать и мне категорически не принять, когда все это делает одна мать. 
Я чувствую себя порой как высохшая губка, потрескавшаяся и скукоженная, и стоя по полчаса под струей горячего душа, я понимаю, что позвоночник мой опять мелкими, но уверенными шагами топает вниз и достать его из области бикини можно будет не раньше, чем через пару месяцев..
Я хочу проводить хотя бы час в день в тишине и покое, пока муж бесится со старшим, а младших тихонечко посапывает в кроватке и очень злюсь, когда Меня лишают этой привелегии. 
Я считаю, что у детей должен быть режим. Никаких тебе ежечасных кормлений &quot; по требованию&quot;, ибо каждый писк ребёнка у многих призыв к этому требованию, а образование молока и содержимого желудка не имеет связи, кроме аллергической реакции. 
Я знаю, что практически все подруги остались в переписках Вайберов и контактов, и даже те, у кого есть дети, и уж тем более те, у кого их нет. Да, мне иногда от этого грустно и хочется их звонков почаще, но я наслаждаюсь каждой минутой наших редких встреч и не таю никаких обид и прочего. 
Нынче встречи проходят в такой совершенно новой, комфортной атмосфере и коллективе. Раньше мы отмечали праздники, зазывая по 20 человек в нашу крохотную спичечную коробку и нам было весело, прошло 5-6 лет, практически все на машинах и у многих есть/скоро будут уже дети и поменялось только место встречи, став на уровень выше и от этого так комфортно и не менее весело, мы по прежнему играем в БУМ, обсуждаем фильмы, идеи, ситуации.
Я холю и лелею в планах взяться за себя и пойти на занятия и продолжать любимую работу, и время на это, даже с двумя детьми, поверьте есть, обязательно займусь этим вопросом, когда закончатся мои Крымские каникулы. 
Дети это здорово! Семья это счастье. В ней можно растворяться, найти отдушину, открыть в себе новые возможности, это твоя опора, защита и гордость. Дети это не якорь и не повинность. Это крылья! Да, тяжело, но в жизни ничего не даётся легко. 
Поэтому вёсла в руки и гребём, товарищи😉 и побольше энтузиазма - все получится! 
Как это быть мамой двух я ещё толком и не поняла. Такое ощущение, что я прыгнула в последний вагон обходящего поезда и пика сижу в нем и радуюсь, что вообще успэела. Сейчас, отдышусь и пойду медленно, качаясь и изредка наталкиваясь на предметы и пассажиров, таща за собой свой багаж, искать свои места...&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 04 Sep 2016 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>/2016/09/04/%D0%BE-%D0%BD%D0%B0%D1%81%D1%83%D1%89%D0%BD%D0%BE%D0%BC/</link>
        <guid isPermaLink="true">/2016/09/04/%D0%BE-%D0%BD%D0%B0%D1%81%D1%83%D1%89%D0%BD%D0%BE%D0%BC/</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>10 лет</title>
        <description>&lt;p&gt;В кино, когда звонят и на том конце вешают трубку, слышны сигналы «занято». Но в жизни, когда на том конце вешают трубку, телефон просто хранит тишину. Жуткую тишину. Мы стоим там и слушаем ее долгое время.
Я слушаю эту тишину уже 10 лет... И каждый год кажется, что там, на другом конце, просто положили трубку и отошли на секунду, и что человек вот-вот вернётся и скажет заветное : &quot;я здесь&quot;, &quot;я вернулся&quot;... 
Кажется, если ты вот сейчас положишь эту трубку, отчаявшись, то твой дорогой человек на другом конце, именно в тот самый миг возьмет свою, и вы так больше и не скажите друг другу ни слова... Но годы идут, и конечно, понятно, что нет там никого, на том конце провода... Что все это время ты слушал тишину все эти 10 лет. И никто уже не вернется, не скажет тебе ни слова...
10 лет пытаешься сохранить в памяти интонацию последних фраз и его голос.
10 лет, закрывая глаза помнишь каждую морщинку вокруг его голубых бесконечно добрых глаз..
10 лет, длинной в один безумный нескончаемый миг, стальной жилой навсегда застывшей в конечностях, шумом, что до конца жизни будет жить в глубине сердца, словами что застряли в посреди ночи где-то в паутине телефонных проводов, пронзивши насквозь, пригвоздивши к единственному фонарю в глухом дворе, когда не стало воздуха, от сказанного, в квартире... 
10 лет, а до сих пор ждёшь, что он войдёт в твою дверь...&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 15 Aug 2016 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>/2016/08/15/10-%D0%BB%D0%B5%D1%82/</link>
        <guid isPermaLink="true">/2016/08/15/10-%D0%BB%D0%B5%D1%82/</guid>
      </item>
    
  </channel>
</rss>
